<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
    version="2.0">

    <channel>

        <language>ru</language>

        <title>Lenta.ru : Новости</title>

        <description>Новости, статьи, фотографии, видео. Семь дней в неделю, 24 часа в
            сутки.</description>

        <link>https://lenta.ru</link>

        <image>

            <url>https://lenta.ru/images/small_logo.png</url>

            <title>Lenta.ru</title>

            <link>https://lenta.ru</link>

            <width>134</width>

            <height>22</height>
        </image>

        <atom:link
            href="http://lenta.ru/rss/news"
            rel="self"
            type="application/rss+xml" />

        <item>

            <guid>https://lenta.ru/news/2021/02/05/ove/</guid>

            <author>Матильда Овсова</author>

            <title>Овечкин вышел на седьмое место в списке лучших снайперов в истории НХЛ</title>

            <link>https://lenta.ru/news/2021/02/05/ove/</link>

            <description>
                <![CDATA[Российский нападающий «Вашингтон Кэпиталс» Александр Овечкин забросил шайбу в матче Национальной хоккейной лиги (НХЛ) против «Нью-Йорк Рейнджерс». Овечкин довел количество голов в НХЛ до 709. В списке лучших снайперов лиги россиянин обогнал канадского форварда Майка Гартнера, на счету которого 708 заброшенных шайб. ]]>
            </description>

            <pubDate>Fri, 05 Feb 2021 09:55:00 +0300</pubDate>

            <enclosure
                length="95779"
                type="image/jpeg"
                url="https://icdn.lenta.ru/images/2021/02/05/09/20210205092341067/pic_b46f237707aec6589a3d097bfbeb3633.jpg" />

            <category>Спорт</category>
        </item>

        <item>

            <guid>https://lenta.ru/news/2021/02/05/diplomaty/</guid>

            <author>Марк Ульянов</author>

            <title>Иностранные дипломаты приехали на заседание суда по делу Навального о
                клевете</title>

            <link>https://lenta.ru/news/2021/02/05/diplomaty/</link>

            <description>
                <![CDATA[Машины иностранных дипломатов заметили у Бабушкинского суда, где будет рассматриваться дело Алексея Навального (учредитель ФБК, включен Минюстом в реестр организаций, выполняющих функции иностранного агента) о клевете в отношении ветерана Великой Отечественной войны. Вблизи здания суда заметили представителя Британии.]]>
            </description>

            <pubDate>Fri, 05 Feb 2021 09:53:00 +0300</pubDate>

            <enclosure
                length="125606"
                type="image/jpeg"
                url="https://icdn.lenta.ru/images/2021/02/05/09/20210205095231042/pic_0b53f40d05fb502c4df38a346fd3e271.jpg" />

            <category>Мир</category>
        </item>

        <item>

            <guid>https://lenta.ru/news/2021/02/05/chanel/</guid>

            <author>Олеся Ромашкина</author>

            <title>Мужчины ограбили магазин Chanel на десятки миллионов рублей и попали на
                видео</title>

            <link>https://lenta.ru/news/2021/02/05/chanel/</link>

            <description>
                <![CDATA[Злоумышленники ограбили бутик французского модного дома Chanel на десятки миллионов рублей и попали на видео. Инцидент произошел в Нью-Йорке. Группа мужчин ворвалась в бутик, схватила несколько сумок и скрылась на ожидавшем их автомобиле Audi. Общая сумма украденных аксессуаров составила 160 тысяч долларов. ]]>
            </description>

            <pubDate>Fri, 05 Feb 2021 09:52:00 +0300</pubDate>

            <enclosure
                length="76500"
                type="image/jpeg"
                url="https://icdn.lenta.ru/images/2021/02/05/09/20210205093155110/pic_ae98e995e1a4fc17c129b32abd44c64d.jpg" />

            <category>Ценности</category>
        </item>

        <item>

            <guid>https://lenta.ru/news/2021/02/05/nvl/</guid>

            <author>Арина Сохиева</author>

            <title>Навального доставили в суд по делу о клевете на ветерана</title>

            <link>https://lenta.ru/news/2021/02/05/nvl/</link>

            <description>
                <![CDATA[Учредителя Фонда борьбы с коррупцией Алексея Навального в пятницу, 5 февраля, доставили в Бабушкинский суд Москвы. Уточняется, что суд рассмотрит дело о клевете в отношении ветерана Великой Отечественной войны. Наказание по статье предусматривает штраф либо обязательные работы.]]>
            </description>

            <pubDate>Fri, 05 Feb 2021 09:50:00 +0300</pubDate>

            <enclosure
                length="169442"
                type="image/jpeg"
                url="https://icdn.lenta.ru/images/2021/02/05/09/20210205094358101/pic_983c2a2ca96e06118e72876bb257b8df.jpg" />

            <category>Силовые структуры</category>
        </item>

        <item>

            <guid>https://lenta.ru/news/2021/02/05/happy_to_get_rejected/</guid>

            <author>Олег Давыдов</author>

            <title>Женщина удивилась необычному письму с отказом взять ее на работу</title>

            <link>https://lenta.ru/news/2021/02/05/happy_to_get_rejected/</link>

            <description>
                <![CDATA[Проживающая в Лондоне женщина по имени Киран опубликовала в соцсети Twitter скриншот письма с отказом взять ее на работу. Пользовательница сообщила, что формулировки в сообщении очень удивили ее, а в комментариях к посту многие написали, что тоже не ожидали увидеть подобного. ]]>
            </description>

            <pubDate>Fri, 05 Feb 2021 09:46:00 +0300</pubDate>

            <enclosure
                length="50441"
                type="image/jpeg"
                url="https://icdn.lenta.ru/images/2021/02/04/16/20210204160521871/pic_f3699eae8106e0406186230f6a76ce3b.jpg" />

            <category>Интернет и СМИ</category>
        </item>

        <item>

            <guid>https://lenta.ru/news/2021/02/05/mvd/</guid>

            <author>Азамат Асланов</author>

            <title>В МВД России решили объединить отделы наблюдения и прослушки</title>

            <link>https://lenta.ru/news/2021/02/05/mvd/</link>

            <description>
                <![CDATA[В МВД России решили объединить два ключевых подразделения — оперативно-поисковое бюро («Наблюдение») войдет в состав бюро специальных технических мероприятий («Прослушка»). Целью объединения является усиление контроля со стороны ФСБ за оперативно-разыскной деятельностью.]]>
            </description>

            <pubDate>Fri, 05 Feb 2021 09:40:00 +0300</pubDate>

            <enclosure
                length="149767"
                type="image/jpeg"
                url="https://icdn.lenta.ru/images/2021/02/05/09/20210205093938390/pic_9bda777edec718c5e6ba6c00b9da67fd.jpg" />

            <category>Силовые структуры</category>
        </item>

        <item>

            <guid>https://lenta.ru/news/2021/02/05/pearl/</guid>

            <author>Олег Парамонов</author>

            <title>Бедному рыбаку предложили десятки миллионов рублей за найденную им
                жемчужину</title>

            <link>https://lenta.ru/news/2021/02/05/pearl/</link>

            <description>
                <![CDATA[Бедный рыбак из таиландской провинции Накхонситхаммарат нашел редкую оранжевую жемчужину, которая может стоить десятки миллионов рублей. Опасаясь продешевить, он отверг два предложения, поступивших от коллекционера и состоятельного предпринимателя из другой провинции, и теперь ведет переговоры с покупателем из Китая.]]>
            </description>

            <pubDate>Fri, 05 Feb 2021 09:38:00 +0300</pubDate>

            <enclosure
                length="69051"
                type="image/jpeg"
                url="https://icdn.lenta.ru/images/2021/02/04/17/20210204172039684/pic_a11a9c4b4f9e99576e0e096f0dfd85fc.jpg" />

            <category>Из жизни</category>
        </item>

        <item>

            <guid>https://lenta.ru/news/2021/02/05/turkii/</guid>

            <author>Анна Яковлева</author>

            <title>Россиянка нестандартно отдохнула в Турции и поделилась впечатлениями</title>

            <link>https://lenta.ru/news/2021/02/05/turkii/</link>

            <description>
                <![CDATA[Российская туристка отказалась от привычного отдыха по системе «все включено» и отправилась в Турцию, чтобы совершить пеший поход по Карийской тропе. Путешественница уточнила, что маршрут, который она выбрала для похода — из города Датча в Каракей, — крайне прост, и для его преодоления не требуется специальных навыков.]]>
            </description>

            <pubDate>Fri, 05 Feb 2021 09:34:00 +0300</pubDate>

            <enclosure
                length="159284"
                type="image/jpeg"
                url="https://icdn.lenta.ru/images/2021/02/05/09/20210205090410642/pic_278b7ad5979c1be0590b6d50af436f9d.jpg" />

            <category>Путешествия</category>
        </item>

        <item>

            <guid>https://lenta.ru/news/2021/02/05/al_quaeda/</guid>

            <author>Самуил Попрятов</author>

            <title>Главаря «Аль-Каиды на Аравийском полуострове» впервые взяли живым</title>

            <link>https://lenta.ru/news/2021/02/05/al_quaeda/</link>

            <description>
                <![CDATA[Главаря отделения «Аль-Каиды» (запрещенная в РФ террористическая группировка) на Аравийском полуострове Халида Батарфи взяли живым в результате операции в городе Эль-Гайда в провинции Эль-Махра в октябре прошлого года. Об этом сообщается в докладе ООН о противодействии терроризму.]]>
            </description>

            <pubDate>Fri, 05 Feb 2021 09:17:00 +0300</pubDate>

            <enclosure
                length="90244"
                type="image/jpeg"
                url="https://icdn.lenta.ru/images/2021/02/05/09/20210205091300564/pic_497d6c4c710eb5f7e64335d03a715c5f.jpg" />

            <category>Мир</category>
        </item>

        <item>

            <guid>https://lenta.ru/news/2021/02/05/lom/</guid>

            <author>Борис Бритвин</author>

            <title>Российский металлолом захотели запретить продавать за границу</title>

            <link>https://lenta.ru/news/2021/02/05/lom/</link>

            <description>
                <![CDATA[Правительство захотело запретить продавать за границу российский металлолом. Так власти собираются бороться с ростом цен на строительную арматуру и трубы, основным сырьем для производства которых является металлолом. В 2020 году его стоимость выросла на 71 процент и к началу 2021-го достигла исторического максимума. ]]>
            </description>

            <pubDate>Fri, 05 Feb 2021 09:16:00 +0300</pubDate>

            <enclosure
                length="76290"
                type="image/jpeg"
                url="https://icdn.lenta.ru/images/2021/02/05/09/20210205090726047/pic_c0f1937f92a378dd86faf8908bd0bc3b.jpg" />

            <category>Экономика</category>
        </item>

        <item>

            <guid>https://lenta.ru/news/2021/02/05/cocktail/</guid>

            <author>Леонид Немов</author>

            <title>Создано эффективное средство против тяжелых симптомов коронавируса</title>

            <link>https://lenta.ru/news/2021/02/05/cocktail/</link>

            <description>
                <![CDATA[Ученые Университета Вирджинии доказали, что новый экспериментальный коктейль из антител эффективен на 100 процентов в блокировании симптоматической инфекции COVID-19 у людей, подвергшихся воздействию коронавируса. У бессимптомных носителей вируса инфекция проходит за неделю. ]]>
            </description>

            <pubDate>Fri, 05 Feb 2021 09:16:00 +0300</pubDate>

            <enclosure
                length="67054"
                type="image/jpeg"
                url="https://icdn.lenta.ru/images/2021/02/04/20/20210204202733547/pic_fcfd52e499651ff461f2bd8270a8f60f.jpg" />

            <category>Наука и техника</category>
        </item>

        <item>

            <guid>https://lenta.ru/news/2021/02/05/volkov/</guid>

            <author>Семен Гольдштейн</author>

            <title>Родители Леонида Волкова сообщили об обысках у них дома</title>

            <link>https://lenta.ru/news/2021/02/05/volkov/</link>

            <description>
                <![CDATA[Родители Леонида Волкова сообщили об обысках в их квартире в Екатеринбурге. Обыск у руководителя региональных штабов Алексея Навального проводился в рамках уголовного дела о нарушении санитарно-эпидемиологических норм, возбужденного после несанкционированного митинга в Москве 23 января.]]>
            </description>

            <pubDate>Fri, 05 Feb 2021 09:02:00 +0300</pubDate>

            <enclosure
                length="60012"
                type="image/jpeg"
                url="https://icdn.lenta.ru/images/2021/02/05/08/20210205085930620/pic_bead3ea2787a3fa318fac012966b5d6d.jpg" />

            <category>Силовые структуры</category>
        </item>

        <item>

            <guid>https://lenta.ru/news/2021/02/05/spv/</guid>

            <author>Александра Максимченко</author>

            <title>Раскрыт срок хранения «Спутника V» в обычном холодильнике</title>

            <link>https://lenta.ru/news/2021/02/05/spv/</link>

            <description>
                <![CDATA[Директор центра имени Гамалеи Александр Гинцбург раскрыл срок хранения вакцины «Спутник V» в обычном холодильнике. Как пояснил специалист, препарат может храниться при двух-восьми градусах в течение двух месяцев, что соответствует температурному режиму обычной бытовой холодильной камеры.]]>
            </description>

            <pubDate>Fri, 05 Feb 2021 08:56:00 +0300</pubDate>

            <enclosure
                length="81180"
                type="image/jpeg"
                url="https://icdn.lenta.ru/images/2021/02/05/08/20210205083732945/pic_abddaf4c2728a9491237edca41d3a09a.jpg" />

            <category>Россия</category>
        </item>

        <item>

            <guid>https://lenta.ru/news/2021/02/05/timakov/</guid>

            <author>Ася Брод</author>

            <title>Врач рассказал о характере антител к коронавирусу</title>

            <link>https://lenta.ru/news/2021/02/05/timakov/</link>

            <description>
                <![CDATA[Антитела к коронавирусу не остаются на всю жизнь, они исчезают через несколько месяцев после болезни, заявил врач-инфекционист Евгений Тимаков. При этом дальнейшая ситуация зависит только от природного иммунитета человека и наличии клеток памяти к вирусу, то есть от того, какой сформирован Т-клеточный ответ.]]>
            </description>

            <pubDate>Fri, 05 Feb 2021 08:52:48 +0300</pubDate>

            <enclosure
                length="53363"
                type="image/jpeg"
                url="https://icdn.lenta.ru/images/2021/02/05/08/20210205084837216/pic_6c3a5c04691e2f9ecf6d3aad02e03f72.jpg" />

            <category>Россия</category>
        </item>

        <item>

            <guid>https://lenta.ru/news/2021/02/05/gdmrnrng/</guid>

            <author>Самуил Попрятов</author>

            <title>У границ России засекли десятки самолетов и беспилотников</title>

            <link>https://lenta.ru/news/2021/02/05/gdmrnrng/</link>

            <description>
                <![CDATA[У границ России за последнюю неделю засекли десятки разведывательных летательных аппаратов других стран. Об этом сообщает газета Вооруженных сил РФ «Красная звезда». Военные за прошедшую неделю засекли 33 самолета-разведчика и 8 беспилотных летательных аппаратов. <br />]]>
            </description>

            <pubDate>Fri, 05 Feb 2021 08:48:00 +0300</pubDate>

            <enclosure
                length="92291"
                type="image/jpeg"
                url="https://icdn.lenta.ru/images/2021/02/05/08/20210205084424859/pic_3e705e740140e02955f3e2189ad472a9.jpg" />

            <category>Мир</category>
        </item>

        <item>

            <guid>https://lenta.ru/news/2021/02/05/nadejda/</guid>

            <author>Владимир Кузнецов</author>

            <title>В Совфеде нашли «обнадеживающие моменты» во внешней политике Байдена</title>

            <link>https://lenta.ru/news/2021/02/05/nadejda/</link>

            <description>
                <![CDATA[В Совфеде нашли «обнадеживающе моменты» во внешней политике президента США Джо Байдена. Сенатор Константин Косачев рассказал, что Байден во время выступления в Государственном департаменте со своей первой речью о внешней политике прежде всего говорил об общих проблемах, таких как пандемия, климат и ядерное оружие.]]>
            </description>

            <pubDate>Fri, 05 Feb 2021 08:32:00 +0300</pubDate>

            <enclosure
                length="79090"
                type="image/jpeg"
                url="https://icdn.lenta.ru/images/2021/02/05/08/20210205083006818/pic_db6914257c34549cd4c25c0e3e7cd920.jpg" />

            <category>Россия</category>
        </item>

        <item>

            <guid>https://lenta.ru/news/2021/02/05/studio/</guid>

            <author>Татьяна Кротова</author>

            <title>Россиян предостерегли от покупки квартир особого типа</title>

            <link>https://lenta.ru/news/2021/02/05/studio/</link>

            <description>
                <![CDATA[Покупатели рискуют, покупая студии в российских многоэтажках. Так, в Санкт-Петербурге большинство таких предложений на вторичном рынке — это бывшие комнаты, переделанные в отдельное жилье. Единицы подобных лотов официально согласованы и имеют статус квартиры, а не доли, предупреждают риелторы.]]>
            </description>

            <pubDate>Fri, 05 Feb 2021 08:31:25 +0300</pubDate>

            <enclosure
                length="63691"
                type="image/jpeg"
                url="https://icdn.lenta.ru/images/2021/02/05/00/20210205003759097/pic_6410b53abe3447fcee08814a55a5af74.jpg" />

            <category>Дом</category>
        </item>

        <item>

            <guid>https://lenta.ru/news/2021/02/05/rata/</guid>

            <author>Карина Черных</author>

            <title>Беременная Эмили Ратаковски снялась полностью обнаженной</title>

            <link>https://lenta.ru/news/2021/02/05/rata/</link>

            <description>
                <![CDATA[Беременная американская супермодель, актриса и предпринимательница Эмили Ратаковски поделилась откровенной фотографией и порадовала поклонников. На размещенном снимке она запечатлена в ванной комнате полностью обнаженной и с распущенными волосами. Модель прикрыла оголенную грудь рукой.]]>
            </description>

            <pubDate>Fri, 05 Feb 2021 08:28:29 +0300</pubDate>

            <enclosure
                length="47634"
                type="image/jpeg"
                url="https://icdn.lenta.ru/images/2021/02/04/21/20210204210141530/pic_d83d4440bdb416e4aaac9f5b9161349d.jpg" />

            <category>Ценности</category>
        </item>

        <item>

            <guid>https://lenta.ru/news/2021/02/05/shark/</guid>

            <author>Алиса Дмитриева</author>

            <title>Одна из самых опасных акул перевернула каяк с двумя мужчинами</title>

            <link>https://lenta.ru/news/2021/02/05/shark/</link>

            <description>
                <![CDATA[Трехметровая тигровая акула в американском штате Гавайи атаковала каяк, на котором плыли отец и сын. Хищная рыба опрокинула плавсредство, и мужчины оказались в воде. Они сумели самостоятельно добраться до берега. В результате произошедшего никто не пострадал. Из-за появления акулы пляжи в окрестностях закрыли на сутки.]]>
            </description>

            <pubDate>Fri, 05 Feb 2021 08:28:08 +0300</pubDate>

            <enclosure
                length="106931"
                type="image/jpeg"
                url="https://icdn.lenta.ru/images/2021/02/04/09/20210204095524243/pic_362cad481378a5b877ec05f4ce988bdb.jpg" />

            <category>Из жизни</category>
        </item>

        <item>

            <guid>https://lenta.ru/news/2021/02/05/padenie/</guid>

            <author>Семен Гольдштейн</author>

            <title>Раскрыты детали инцидента с падением россиянина на коляску с младенцем</title>

            <link>https://lenta.ru/news/2021/02/05/padenie/</link>

            <description>
                <![CDATA[Мужчина, выпавший с 17-го этажа жилого дома на коляску с младенцем в Воронеже, был студентом государственного промышленно-гуманитарного колледжа, сообщили в областной прокуратуре. Уточняется, что ему было 20 лет. Причины падения выясняются. Возбуждено уголовное дело по статье «Причинение смерти по неосторожности».<br /><br />]]>
            </description>

            <pubDate>Fri, 05 Feb 2021 08:19:00 +0300</pubDate>

            <enclosure
                length="123683"
                type="image/jpeg"
                url="https://icdn.lenta.ru/images/2021/02/05/08/20210205081833038/pic_75cfe16c3a407d2ce72a0079e129efc3.jpg" />

            <category>Россия</category>
        </item>

        <item>

            <guid>https://lenta.ru/news/2021/02/05/sp2/</guid>

            <author>Александра Максимченко</author>

            <title>В Польше оценили шансы остановить завершение «Северного потока-2»</title>

            <link>https://lenta.ru/news/2021/02/05/sp2/</link>

            <description>
                <![CDATA[Эксперт польского Центра восточных исследований Шимон Кардащ оценил шансы остановить завершение газпровода «Северный поток-2». Свое мнение он высказал в интервью с изданием Interia. «Мой интуитивный прогноз неизменен — все идет к завершению проекта», — заявил специалист.]]>
            </description>

            <pubDate>Fri, 05 Feb 2021 08:05:00 +0300</pubDate>

            <enclosure
                length="86670"
                type="image/jpeg"
                url="https://icdn.lenta.ru/images/2021/02/05/08/20210205080200406/pic_309e56fd541a3ce52c82f5e8a129276c.jpg" />

            <category>Экономика</category>
        </item>

        <item>

            <guid>https://lenta.ru/news/2021/02/05/no_alcohol/</guid>

            <author>Олег Давыдов</author>

            <title>Телеведущая рассказала о результатах долгого отказа от алкоголя</title>

            <link>https://lenta.ru/news/2021/02/05/no_alcohol/</link>

            <description>
                <![CDATA[Телеведущая и звезда реалити-шоу Кэти Прайс рассказала, что уже больше года не пьет алкоголь. О результатах долгого отказа от вредной привычки она сообщили в интервью. 42-летняя британка отметила, что «теперь снова чувствует себя собой» и испытывает стыд от того, что делала в прошлом, будучи нетрезвой.]]>
            </description>

            <pubDate>Fri, 05 Feb 2021 08:03:35 +0300</pubDate>

            <enclosure
                length="114417"
                type="image/jpeg"
                url="https://icdn.lenta.ru/images/2021/02/04/18/20210204181713130/pic_c187ab2e2bf19190de1a33f435a65f94.jpg" />

            <category>Интернет и СМИ</category>
        </item>

        <item>

            <guid>https://lenta.ru/news/2021/02/05/jade/</guid>

            <author>Константин Николаев</author>

            <title>Рестлерша впечатлила фанатов спортивной фигурой</title>

            <link>https://lenta.ru/news/2021/02/05/jade/</link>

            <description>
                <![CDATA[Американская профессиональная рестлерша Джейд Каргилл впечатлила фанатов спортивной фигурой. 28-летняя американка снялась в розовом бикини. Подписчики обратили внимание на накачанные мышцы Каргилл. «Красота и сила — мощная комбинация», — написал пользователь kidirv67.  ]]>
            </description>

            <pubDate>Fri, 05 Feb 2021 08:03:33 +0300</pubDate>

            <enclosure
                length="24768"
                type="image/jpeg"
                url="https://icdn.lenta.ru/images/2021/02/05/01/20210205011616369/pic_e24756d06403c117f6ef0087aef7c316.jpg" />

            <category>Спорт</category>
        </item>

        <item>

            <guid>https://lenta.ru/news/2021/02/05/manson/</guid>

            <author>Семен Гольдштейн</author>

            <title>Бывшая жена Мэрилина Мэнсона заступилась за музыканта</title>

            <link>https://lenta.ru/news/2021/02/05/manson/</link>

            <description>
                <![CDATA[Бывшая супруга Мэрилина Мэнсона Дита фон Тиз прокомментировала обвинения, прозвучавшие в адрес певца. По ее словам, за семь лет их отношений она не сталкивалась с подобным поведением мужа. Фотомодель призналась, что причиной их развода стали наркотики и супружеские измены Мэнсона.]]>
            </description>

            <pubDate>Fri, 05 Feb 2021 07:49:00 +0300</pubDate>

            <enclosure
                length="62132"
                type="image/jpeg"
                url="https://icdn.lenta.ru/images/2021/02/05/07/20210205074909123/pic_b0fb43bd78ed93ef11a5b63e63ef99a7.jpg" />

            <category>Культура</category>
        </item>

        <item>

            <guid>https://lenta.ru/news/2021/02/05/bunkerr/</guid>

            <author>Нина Ташевская</author>

            <title>Бункер для перехвата советских самолетов выставили на продажу</title>

            <link>https://lenta.ru/news/2021/02/05/bunkerr/</link>

            <description>
                <![CDATA[Британский бункер, построенный во времена Второй мировой войны, выставили на продажу за 400 тысяч фунтов стерлингов (41,6 миллиона рублей). Лот реализуют на аукционе 10 февраля 2021 года. Убежище Hope Cove расположено на участке в 162 сотки неподалеку от городка Салкомб (графство Девон). ]]>
            </description>

            <pubDate>Fri, 05 Feb 2021 07:44:49 +0300</pubDate>

            <enclosure
                length="54092"
                type="image/jpeg"
                url="https://icdn.lenta.ru/images/2021/02/04/19/20210204190536262/pic_3dab271e5866a420b6898c8c7480fb49.jpg" />

            <category>Дом</category>
        </item>

        <item>

            <guid>https://lenta.ru/news/2021/02/05/size/</guid>

            <author>Валентина Атлас</author>

            <title>Женщина заказала пижаму в интернете и рассмеялась после примерки</title>

            <link>https://lenta.ru/news/2021/02/05/size/</link>

            <description>
                <![CDATA[Покупательница приобрела пижаму в интернет-магазине и рассмеялась после ее примерки. Оливия Уайт заказала комплект одежды для сна розового цвета с красными сердечками ко Дню Святого Валентина, состоящий из топа с длинным рукавом и коротких шорт с рюшами. Примерив новые вещи, она поняла, что они не подходят ей.]]>
            </description>

            <pubDate>Fri, 05 Feb 2021 07:40:43 +0300</pubDate>

            <enclosure
                length="38025"
                type="image/jpeg"
                url="https://icdn.lenta.ru/images/2021/02/04/16/20210204163953291/pic_d01979cda83caebfbab178e501f10562.jpg" />

            <category>Ценности</category>
        </item>

        <item>

            <guid>https://lenta.ru/news/2021/02/05/stesnyaus/</guid>

            <author>Марк Успенский</author>

            <title>Россияне признались в заставляющей их стесняться просьбе на борту
                самолета</title>

            <link>https://lenta.ru/news/2021/02/05/stesnyaus/</link>

            <description>
                <![CDATA[Российские путешественники признались, что стесняются просить попутчиков в самолете, сидящих возле прохода, выпустить их, чтобы прогуляться по салону лайнера. Об этом рассказали 41,5 процента туристов. При этом 31 процент респондентов заявили, что предпочитают вставать и гулять во время рейса, чтобы размяться.]]>
            </description>

            <pubDate>Fri, 05 Feb 2021 07:39:47 +0300</pubDate>

            <enclosure
                length="45493"
                type="image/jpeg"
                url="https://icdn.lenta.ru/images/2021/02/04/13/20210204133442515/pic_973b806354f36899310aa2c30bc1132d.jpg" />

            <category>Путешествия</category>
        </item>

        <item>

            <guid>https://lenta.ru/news/2021/02/05/prepyatstvie/</guid>

            <author>Владимир Кузнецов</author>

            <title>В Хабаровске назвали препятствие для стабилизации ситуации с бензином</title>

            <link>https://lenta.ru/news/2021/02/05/prepyatstvie/</link>

            <description>
                <![CDATA[Власти Хабаровска назвали препятствие для стабилизации ситуации с бензином. И.о. председателя комитета по развитию ТЭК Александр Чипизубов заявил, что топливо появилось в свободной продаже на АЗС, а очереди стали меньше. Стабилизации ситуации мешает ажиотаж, из-за которого началась кампания по перепродаже бензина.]]>
            </description>

            <pubDate>Fri, 05 Feb 2021 07:29:13 +0300</pubDate>

            <enclosure
                length="102200"
                type="image/jpeg"
                url="https://icdn.lenta.ru/images/2021/02/05/07/20210205072534007/pic_b419438f495754307d37f3a9e0768588.jpg" />

            <category>Экономика</category>
        </item>

        <item>

            <guid>https://lenta.ru/news/2021/02/05/luchse/</guid>

            <author>Семен Гольдштейн</author>

            <title>В США назвали преимущества российской вакцины «Спутник V»</title>

            <link>https://lenta.ru/news/2021/02/05/luchse/</link>

            <description>
                <![CDATA[Специалисты трех американских университетов рассказали о преимуществах вакцины от коронавируса «Спутник V». В частности, указано, что российская ДНК-вакцина не требует хранения и транспортировки при сверхнизких температурах, как остальные РНК-препараты, а ее эффективность сопоставима с западными аналогами.]]>
            </description>

            <pubDate>Fri, 05 Feb 2021 07:18:00 +0300</pubDate>

            <enclosure
                length="76626"
                type="image/jpeg"
                url="https://icdn.lenta.ru/images/2021/02/05/07/20210205071824833/pic_0c2733c9d36163df2efd0d9f8e0b4ebd.jpg" />

            <category>Мир</category>
        </item>

        <item>

            <guid>https://lenta.ru/news/2021/02/05/can/</guid>

            <author>Александра Максимченко</author>

            <title>Канада запретила круизным лайнерам заходить в свои воды до следующего
                года</title>

            <link>https://lenta.ru/news/2021/02/05/can/</link>

            <description>
                <![CDATA[Канада запретила круизным лайнерам заходить в свои воды до следующего года из-за пандемии коронавируса. Уточняется, что ограничения действуют до 28 февраля 2022 года. Под них подпадают круизные суда с более чем 100 пассажирами на борту. Кроме того, небольшим прогулочным судам запрещено появляться в арктических водах.]]>
            </description>

            <pubDate>Fri, 05 Feb 2021 07:17:11 +0300</pubDate>

            <enclosure
                length="38439"
                type="image/jpeg"
                url="https://icdn.lenta.ru/images/2021/02/05/07/20210205070317905/pic_9ad8952aec40720fb2a696a1da3603f0.jpg" />

            <category>Путешествия</category>
        </item>

        <item>

            <guid>https://lenta.ru/news/2021/02/04/ant_group/</guid>

            <author>Платон Щукин</author>

            <title>Китай выдвинул основателю Alibaba новые требования</title>

            <link>https://lenta.ru/news/2021/02/04/ant_group/</link>

            <description>
                <![CDATA[Власти Китая выдвинули новые условия для выхода на биржу финансово-технологической компании Ant Group («дочка» Alibaba) Джека Ма. Теперь ей нужно будет выделить в отдельную фирму сервиса данных о потенциальных заемщиках, причем она тоже будет жестко регулироваться. Тогда IPO может состояться через пару лет. ]]>
            </description>

            <pubDate>Fri, 05 Feb 2021 07:02:00 +0300</pubDate>

            <enclosure
                length="53484"
                type="image/jpeg"
                url="https://icdn.lenta.ru/images/2021/02/04/19/20210204195634463/pic_f5f16eef835a5ccff6693ba6f82a174f.jpg" />

            <category>Экономика</category>
        </item>

        <item>

            <guid>https://lenta.ru/news/2021/02/05/nutritionist/</guid>

            <author>Олег Парамонов</author>

            <title>Диетолог рассказала о похудении без изнурительных упражнений</title>

            <link>https://lenta.ru/news/2021/02/05/nutritionist/</link>

            <description>
                <![CDATA[Американский диетолог Рейчел Пол рассказала, как похудеть без изнурительных упражнений. При выборе рациона она советует выбирать блюда, богатые белком и жиром, и дополнять их овощами. Также эксперт считает, что при похудении следует позаботиться о своем психическом здоровье и хорошем сне.]]>
            </description>

            <pubDate>Fri, 05 Feb 2021 07:01:50 +0300</pubDate>

            <enclosure
                length="113616"
                type="image/jpeg"
                url="https://icdn.lenta.ru/images/2021/02/04/17/20210204175353197/pic_d183104965531289a56820c2506fc64b.jpg" />

            <category>Из жизни</category>
        </item>

        <item>

            <guid>https://lenta.ru/news/2021/02/05/vliyanie/</guid>

            <author>Владимир Кузнецов</author>

            <title>Американские сенаторы заинтересовались влиянием России на экстремистов в
                США</title>

            <link>https://lenta.ru/news/2021/02/05/vliyanie/</link>

            <description>
                <![CDATA[Американские сенаторы заинтересовались влиянием России на экстремистов в США. По словам председателя спецкомитета по разведке сената Марка Уорнера, в рамках комитета будет проведено расследование, чтобы выяснить, какие экстремистские группировки причастны к беспорядкам в столице США. ]]>
            </description>

            <pubDate>Fri, 05 Feb 2021 06:44:33 +0300</pubDate>

            <enclosure
                length="62193"
                type="image/jpeg"
                url="https://icdn.lenta.ru/images/2021/02/05/06/20210205064258414/pic_6b2acc46499d6650ff36acd85e531bd0.jpg" />

            <category>Мир</category>
        </item>

        <item>

            <guid>https://lenta.ru/news/2021/02/05/otnoshenie/</guid>

            <author>Семен Гольдштейн</author>

            <title>Раскрыто отношение россиян к массовой вакцинации</title>

            <link>https://lenta.ru/news/2021/02/05/otnoshenie/</link>

            <description>
                <![CDATA[Большая часть россиян лояльно относится к массовой вакцинации от коронавируса.  процентов россиян готовы сделать прививку в ближайшее время, а 12 процентов уже посетили пункт вакцинации. Всего два процента заявили о сознательном отказе от прививки. Еще 27 процентов сослались на наличие антител.]]>
            </description>

            <pubDate>Fri, 05 Feb 2021 06:42:00 +0300</pubDate>

            <enclosure
                length="101608"
                type="image/jpeg"
                url="https://icdn.lenta.ru/images/2021/02/05/06/20210205064238034/pic_10aca50aca2e73be2f8c29e5893cfabc.jpg" />

            <category>Россия</category>
        </item>

        <item>

            <guid>https://lenta.ru/news/2021/02/05/der/</guid>

            <author>Александра Максимченко</author>

            <title>В России предложили ограничить экспорт древесины</title>

            <link>https://lenta.ru/news/2021/02/05/der/</link>

            <description>
                <![CDATA[Минпромторг предложил ограничить экспорт древесины и древесно-стружечных плит (ДСП) и включить их в перечень товаров, важных для внутреннего российского рынка. Как пояснили в Минпромторге, предложение обусловлено значительным ростом экспорта ДСП ‎и снижением их доли на внутреннем рынке.]]>
            </description>

            <pubDate>Fri, 05 Feb 2021 06:29:00 +0300</pubDate>

            <enclosure
                length="178979"
                type="image/jpeg"
                url="https://icdn.lenta.ru/images/2021/02/05/05/20210205055636487/pic_be2afc260fcc13f448f23c550b99e6e1.jpg" />

            <category>Экономика</category>
        </item>

        <item>

            <guid>https://lenta.ru/news/2021/02/05/apoe/</guid>

            <author>Леонид Немов</author>

            <title>Неизлечимую болезнь мозга связали с коронавирусом</title>

            <link>https://lenta.ru/news/2021/02/05/apoe/</link>

            <description>
                <![CDATA[Исследователи обнаружили связь между неизлечимой болезнью Альцгеймера и тяжелым течением COVID-19. Оказалось, что ген ApoE4, увеличивающий риск синильной деменции, также усиливает восприимчивость человека к коронавирусу. В отсутствие этого гена вирусное воздействие на нервные клетки снижалось.]]>
            </description>

            <pubDate>Fri, 05 Feb 2021 06:26:07 +0300</pubDate>

            <enclosure
                length="30588"
                type="image/jpeg"
                url="https://icdn.lenta.ru/images/2021/02/04/19/20210204194311024/pic_7fd54e35a3cf84e32fc2ecdfedff8db3.jpg" />

            <category>Наука и техника</category>
        </item>

        <item>

            <guid>https://lenta.ru/news/2021/02/05/vaccine/</guid>

            <author>Владимир Кузнецов</author>

            <title>Еще одна страна закупит российскую вакцину «Спутник V»</title>

            <link>https://lenta.ru/news/2021/02/05/vaccine/</link>

            <description>
                <![CDATA[Парагвай закупит российскую вакцину от коронавируса «Спутник V». Министр здравоохранения южноамериканской республики Хулио Массолени заявил, что правительство Парагвая подписало с Российским фондом прямых инвестиций (РФПИ) соответствующее соглашение. Объем и сроки поставок будут оглашены в ближайшем будущем.]]>
            </description>

            <pubDate>Fri, 05 Feb 2021 06:15:39 +0300</pubDate>

            <enclosure
                length="47447"
                type="image/jpeg"
                url="https://icdn.lenta.ru/images/2021/02/05/06/20210205061159745/pic_2c4683a8e33d0f2b820311e42a46eec2.jpg" />

            <category>Мир</category>
        </item>

        <item>

            <guid>https://lenta.ru/news/2021/02/05/osobnyak/</guid>

            <author>Анна Васильева</author>

            <title>Рита Ора купила старинный особняк с «привидениями»</title>

            <link>https://lenta.ru/news/2021/02/05/osobnyak/</link>

            <description>
                <![CDATA[Британская поп-исполнительница Рита Ора купила в одном из престижных районов Лондона старинный особняк. Местные жители рассказали о страшных звуках по ночам и предположили, что внутри здания обитают привидения. Оказалось, что по соседству с артисткой проживают супермодель Кейт Мосс и актер Джуд Лоу.]]>
            </description>

            <pubDate>Fri, 05 Feb 2021 06:15:10 +0300</pubDate>

            <enclosure
                length="120999"
                type="image/jpeg"
                url="https://icdn.lenta.ru/images/2021/02/04/17/20210204175306669/pic_50adc465f4fb54bb99ec4861a0740a68.jpg" />

            <category>Дом</category>
        </item>

        <item>

            <guid>https://lenta.ru/news/2021/02/05/leftovers/</guid>

            <author>Рахиль Деньгина</author>

            <title>Мужской способ хранить еду в холодильнике признали отвратительным</title>

            <link>https://lenta.ru/news/2021/02/05/leftovers/</link>

            <description>
                <![CDATA[Блогерша с ником @sarah_jade_ показала, как ее муж хранит остатки еды в холодильнике. В комментариях к ее видео в TikTok многие пользователи признали его способ отвратительным. В ролике женщина сообщила, что вечером попросила мужа убрать остатки ужина, и показала, что он поставил в холодильник мультиварку.]]>
            </description>

            <pubDate>Fri, 05 Feb 2021 05:58:24 +0300</pubDate>

            <enclosure
                length="44906"
                type="image/jpeg"
                url="https://icdn.lenta.ru/images/2021/02/04/14/20210204141958120/pic_97266911c23464deb796cdf9036fed89.jpg" />

            <category>Интернет и СМИ</category>
        </item>

        <item>

            <guid>https://lenta.ru/news/2021/02/05/bitgod/</guid>

            <author>Платон Щукин</author>

            <title>Биткоин посчитали непригодным для хранения денег</title>

            <link>https://lenta.ru/news/2021/02/05/bitgod/</link>

            <description>
                <![CDATA[Высокая волатильность биткоина не позволяет ему стать платежным средством и делает негодным для хранения денег, считают в инвестиционном банке Goldman Sachs. «Эфемерная валюта с долгосрочной волатильностью на уровне 80 процентов не может рассматриваться как платежное средство», — констатировали там.]]>
            </description>

            <pubDate>Fri, 05 Feb 2021 05:58:21 +0300</pubDate>

            <enclosure
                length="89921"
                type="image/jpeg"
                url="https://icdn.lenta.ru/images/2021/02/04/19/20210204192942714/pic_911a0f5b8874fd24a74d27dde1c20841.jpg" />

            <category>Экономика</category>
        </item>

        <item>

            <guid>https://lenta.ru/news/2021/02/05/avtobus/</guid>

            <author>Семен Гольдштейн</author>

            <title>В Азербайджане мужчина угнал автобус с пассажирами и попал на видео</title>

            <link>https://lenta.ru/news/2021/02/05/avtobus/</link>

            <description>
                <![CDATA[В азербайджанском городе Сумгаит мужчина угнал автобус с пассажирами. Полиция устроила погоню. Также очевидцы сообщают о стрельбе. Намерения преступника не известны, однако, по неуточненной информации, в автобусе могли перевозить заключенных. <br />]]>
            </description>

            <pubDate>Fri, 05 Feb 2021 05:54:00 +0300</pubDate>

            <enclosure
                length="33847"
                type="image/jpeg"
                url="https://icdn.lenta.ru/images/2021/02/05/06/20210205060341997/pic_4061f8616b476408237e7830c5de6fb9.jpg" />

            <category>Бывший СССР</category>
        </item>

        <item>

            <guid>https://lenta.ru/news/2021/02/05/karantin/</guid>

            <author>Владимир Кузнецов</author>

            <title>В Великобритании прибывающих из стран «черного списка» обяжут проходить
                карантин</title>

            <link>https://lenta.ru/news/2021/02/05/karantin/</link>

            <description>
                <![CDATA[Власти Великобритании с 15 февраля обяжут граждан страны и обладателей британских видов на жительство, прибывающих из стран «черного списка», проходить карантин. Все пассажиры, которые прилетели из стран в списке, будут в обязательном порядке направляться сразу из аэропорта в специальные гостиницы.]]>
            </description>

            <pubDate>Fri, 05 Feb 2021 05:46:25 +0300</pubDate>

            <enclosure
                length="23782"
                type="image/jpeg"
                url="https://icdn.lenta.ru/images/2021/02/05/05/20210205054434174/pic_ae48e8f500e6dd9edb9b0413e9ba66a4.jpg" />

            <category>Путешествия</category>
        </item>

        <item>

            <guid>https://lenta.ru/news/2021/02/05/paris/</guid>

            <author>Семен Гольдштейн</author>

            <title>В Париже подростки избили больную раком российскую пенсионерку</title>

            <link>https://lenta.ru/news/2021/02/05/paris/</link>

            <description>
                <![CDATA[Арабские подростки в Париже избили российскую пенсионерку. Женщина рассказала, что приехала во Францию на лечение от онкологического заболевания. На улице она столкнулась с группой вооруженных подростков. Опасаясь за свою жизнь, она попыталась незаметно сфотографировать их на смартфон, однако те заметили это.]]>
            </description>

            <pubDate>Fri, 05 Feb 2021 05:32:00 +0300</pubDate>

            <enclosure
                length="46417"
                type="image/jpeg"
                url="https://icdn.lenta.ru/images/2021/02/05/06/20210205061853774/pic_8b483053b0631a91f47e975ed5b79bed.jpg" />

            <category>Мир</category>
        </item>

        <item>

            <guid>https://lenta.ru/news/2021/02/05/privatflight/</guid>

            <author>Марк Успенский</author>

            <title>Российская стюардесса частного самолета рассказала о своих тайных навыках</title>

            <link>https://lenta.ru/news/2021/02/05/privatflight/</link>

            <description>
                <![CDATA[Российская стюардесса, работающая на частных рейсах, рассказала о том, какими тайными навыками должна обладать бортпроводница бизнес-авиации. Отвечая на вопросы подписчиц о собеседовании, обучении и тонкостях работы, в первую очередь, Диана посоветовала девушкам отправиться на курсы сервировки блюд.]]>
            </description>

            <pubDate>Fri, 05 Feb 2021 05:29:40 +0300</pubDate>

            <enclosure
                length="28376"
                type="image/jpeg"
                url="https://icdn.lenta.ru/images/2021/02/04/18/20210204182614780/pic_0a6ef2152b70c6df841086566744f4ed.jpg" />

            <category>Путешествия</category>
        </item>

        <item>

            <guid>https://lenta.ru/news/2021/02/05/5ta/</guid>

            <author>Александра Максимченко</author>

            <title>Пентагон рассмотрит расположение своих военных по всему миру</title>

            <link>https://lenta.ru/news/2021/02/05/5ta/</link>

            <description>
                <![CDATA[Глава Пентагона Ллойд Остин заявил, что министерство заново рассмотрит расположение своих военных по всему миру. Как пояснил Остин, Пентагон проведет обзор глобального позиционирования вооруженных сил, их присутствия, ресурсов, стратегии и миссий. Американская сторона будет советоваться со своими союзниками.]]>
            </description>

            <pubDate>Fri, 05 Feb 2021 05:23:00 +0300</pubDate>

            <enclosure
                length="49569"
                type="image/jpeg"
                url="https://icdn.lenta.ru/images/2021/02/05/05/20210205051915489/pic_e0b588ac0f8b991c5fcf857be6b107f8.jpg" />

            <category>Мир</category>
        </item>

        <item>

            <guid>https://lenta.ru/news/2021/02/05/secret_covid/</guid>

            <author>Аглая Кшиштовская</author>

            <title>Женщина скрыла заражение коронавирусом от близких и погубила всю семью</title>

            <link>https://lenta.ru/news/2021/02/05/secret_covid/</link>

            <description>
                <![CDATA[Жительница венесуэльского штата Тачира скрыла от родственников, что больна COVID-19, и тем самым погубила всю свою семью. Со временем у нее началась пневмония, и она попала в больницу. Ее муж и дети тоже почувствовали себя плохо. Пара скончалась примерно в одно и то же время, вскоре умерли и их дети.]]>
            </description>

            <pubDate>Fri, 05 Feb 2021 04:58:11 +0300</pubDate>

            <enclosure
                length="60567"
                type="image/jpeg"
                url="https://icdn.lenta.ru/images/2021/02/04/14/20210204140245912/pic_0e0c4ce48a33cebc337242f7ac05a59c.jpg" />

            <category>Из жизни</category>
        </item>

        <item>

            <guid>https://lenta.ru/news/2021/02/04/ugon/</guid>

            <author>Семен Гольдштейн</author>

            <title>Преступник угнал автомобиль с вакциной от коронавируса</title>

            <link>https://lenta.ru/news/2021/02/04/ugon/</link>

            <description>
                <![CDATA[В американском городе Плант-сити (штат Флорида) неизвестный угнал машину, в которой находилась вакцина от коронавируса. Преступник воспользовался тем, что владелец оставил ключи в замке зажигания. По версии следствия, вряд ли угонщик знал о ценном содержимом автомобиля.]]>
            </description>

            <pubDate>Fri, 05 Feb 2021 04:37:29 +0300</pubDate>

            <enclosure
                length="26988"
                type="image/jpeg"
                url="https://icdn.lenta.ru/images/2021/02/05/04/20210205043708199/pic_f2e11d1adad6f0e8767693ae94353b8a.jpg" />

            <category>Мир</category>
        </item>

        <item>

            <guid>https://lenta.ru/news/2021/02/05/ptrk/</guid>

            <author>Владимир Кузнецов</author>

            <title>Россия создаст уникальный сбивающий беспилотники противотанковый комплекс</title>

            <link>https://lenta.ru/news/2021/02/05/ptrk/</link>

            <description>
                <![CDATA[Россия создаст уникальный многоцелевой противотанковый ракетный комплекс (ПТРК), который будет способен эффективно сбивать беспилотники. Индустриальный директор комплекса вооружений «Ростеха» Бекхан Оздоев заявил, что для нового ПТРК будут разработаны специальные комбинированные головки самонаведения.]]>
            </description>

            <pubDate>Fri, 05 Feb 2021 04:36:34 +0300</pubDate>

            <enclosure
                length="44036"
                type="image/jpeg"
                url="https://icdn.lenta.ru/images/2021/02/05/04/20210205043249309/pic_5e9e5b85d54c559d75aa821f6d5839a2.jpg" />

            <category>Наука и техника</category>
        </item>

        <item>

            <guid>https://lenta.ru/news/2021/02/05/1st/</guid>

            <author>Александра Максимченко</author>

            <title>Врач дал совет насчет вакцинации переболевшим коронавирусом в первую
                волну</title>

            <link>https://lenta.ru/news/2021/02/05/1st/</link>

            <description>
                <![CDATA[Врач-инфекционист Евгений Тимаков дал совет насчет вакцинации переболевшим коронавирусом в первую волну в легкой форме. Как пояснил специалист, иммунитет у тех, кто переболел коронавирусом в этот период в легкой форме или бессимптомно, к лету может значительно снизиться. ]]>
            </description>

            <pubDate>Fri, 05 Feb 2021 04:31:00 +0300</pubDate>

            <enclosure
                length="65365"
                type="image/jpeg"
                url="https://icdn.lenta.ru/images/2021/02/05/04/20210205042406358/pic_e6642fc4eef3f24436e145f47a3a9ffc.jpg" />

            <category>Россия</category>
        </item>

        <item>

            <guid>https://lenta.ru/news/2021/02/05/bikini/</guid>

            <author>Маргарита Михайлова</author>

            <title>54-летняя Сальма Хайек объяснила необходимость фото в бикини в соцсетях</title>

            <link>https://lenta.ru/news/2021/02/05/bikini/</link>

            <description>
                <![CDATA[Американская актриса Сальма Хайек объяснила необходимость публиковать в соцсетях фотографии, на которых она запечатлена в бикини. Она рассказала, что для достижения идеального тела ей пришлось усердно тренироваться в спортзале, поэтому откровенные снимки стали для нее символом свободы.]]>
            </description>

            <pubDate>Fri, 05 Feb 2021 04:23:34 +0300</pubDate>

            <enclosure
                length="33819"
                type="image/jpeg"
                url="https://icdn.lenta.ru/images/2021/02/04/17/20210204170225254/pic_2a3e69fc36215e23cf7901c50212cec6.jpg" />

            <category>Ценности</category>
        </item>

        <item>

            <guid>https://lenta.ru/news/2021/02/05/nakazali/</guid>

            <author>Владимир Кузнецов</author>

            <title>В США наказали предложившую вынести импичмент Байдену конгрессвумен</title>

            <link>https://lenta.ru/news/2021/02/05/nakazali/</link>

            <description>
                <![CDATA[В США наказали конгрессвумен Марджори Тейлор Грин, которая ранее предложила вынести импичмент президенту Джо Байдену. Палата представителей проголосовала за то, чтобы применить к Грин дисциплинарные меры и лишить ее постов в двух парламентских комитетах. Предложение поддержали демократы.]]>
            </description>

            <pubDate>Fri, 05 Feb 2021 03:57:24 +0300</pubDate>

            <enclosure
                length="41638"
                type="image/jpeg"
                url="https://icdn.lenta.ru/images/2021/02/05/03/20210205035442634/pic_e6362599f09919e8569b03b734bedf17.jpg" />

            <category>Мир</category>
        </item>

        <item>

            <guid>https://lenta.ru/news/2021/02/05/usa_tur/</guid>

            <author>Александра Максимченко</author>

            <title>США отвергли причастность к попытке переворота в Турции</title>

            <link>https://lenta.ru/news/2021/02/05/usa_tur/</link>

            <description>
                <![CDATA[США отвергли причастность к попытке переворота в Турции, которая произошла в 2016 году. Прайс напомнил, США немедленно осудили попытку переворота в Турции, когда она случилась, и никак не были к ней причастны. Утверждения турецких чиновников об обратном он назвал «полностью ложными». ]]>
            </description>

            <pubDate>Fri, 05 Feb 2021 03:49:00 +0300</pubDate>

            <enclosure
                length="91770"
                type="image/jpeg"
                url="https://icdn.lenta.ru/images/2021/02/05/03/20210205034113442/pic_8ffe74b74c6737e86913674d77a2fc8b.jpg" />

            <category>Мир</category>
        </item>

        <item>

            <guid>https://lenta.ru/news/2021/02/05/energy/</guid>

            <author>Семен Гольдштейн</author>

            <title>Украина попросила Белоруссию поделиться электричеством</title>

            <link>https://lenta.ru/news/2021/02/05/energy/</link>

            <description>
                <![CDATA[Украина обратилась к Белоруссии с просьбой об экстренных поставках электричества. Поводом стала критическая ситуация с обеспеченностью электростанций углем — за зиму запасы угля на Украине сократились впятеро и сейчас составляют полмиллиона тонн. Также из-за аварий были остановлены Запорожская и Кураховская ТЭС.]]>
            </description>

            <pubDate>Fri, 05 Feb 2021 03:24:49 +0300</pubDate>

            <enclosure
                length="89902"
                type="image/jpeg"
                url="https://icdn.lenta.ru/images/2021/02/05/03/20210205032429028/pic_1818da0acc4fbf60197b7fed89786535.jpg" />

            <category>Бывший СССР</category>
        </item>

        <item>

            <guid>https://lenta.ru/news/2021/02/05/prichiny/</guid>

            <author>Владимир Кузнецов</author>

            <title>Ученые назвали причины повторного заражения коронавирусом</title>

            <link>https://lenta.ru/news/2021/02/05/prichiny/</link>

            <description>
                <![CDATA[Американские ученые назвали причины повторного заражения коронавирусом. Специалисты, которые изучили вторую волную коронавирусной инфекции у уже переболевших COVID-19, отмечают, что причиной может быть как повторное заражение из-за слабого иммунитета, так и реактивизация остатков коронавируса в организме пациента. ]]>
            </description>

            <pubDate>Fri, 05 Feb 2021 03:11:20 +0300</pubDate>

            <enclosure
                length="52192"
                type="image/jpeg"
                url="https://icdn.lenta.ru/images/2021/02/05/03/20210205030926018/pic_d348ea64eba674e4297cf95d623dcf96.jpg" />

            <category>Мир</category>
        </item>

        <item>

            <guid>https://lenta.ru/news/2021/02/05/mc/</guid>

            <author>Александра Максимченко</author>

            <title>Макрон высказался о санкциях против России из-за Навального</title>

            <link>https://lenta.ru/news/2021/02/05/mc/</link>

            <description>
                <![CDATA[Президент Франции Эммануэль Макрон высказался о санкциях против России из-за Алексея Навального (учредителя Фонда борьбы с коррупцией — ФБК, включенного Минюстом в реестр организаций, выполняющих функции иностранного агента). По его словам, приговор Навальному — «серьезная ошибка, в том числе для стабильности России».]]>
            </description>

            <pubDate>Fri, 05 Feb 2021 02:54:00 +0300</pubDate>

            <enclosure
                length="32618"
                type="image/jpeg"
                url="https://icdn.lenta.ru/images/2021/02/05/02/20210205025158061/pic_6efc0ef500ae3f8aebb6cafb8dff139b.jpg" />

            <category>Мир</category>
        </item>

        <item>

            <guid>https://lenta.ru/news/2021/02/05/mcr/</guid>

            <author>Александра Максимченко</author>

            <title>Макрон заявил о необходимости диалога с Россией</title>

            <link>https://lenta.ru/news/2021/02/05/mcr/</link>

            <description>
                <![CDATA[Президент Франции Эммануэль Макрон заявил о необходимости диалога с Россией в интересах международной стабильности. «Без диалога нельзя обеспечить стабильность, поэтому нам нужен диалог с Россией», — заявил Макрон. Кроме того, французский лидер подчеркнул важность дискуссий по контролю над вооружениями.]]>
            </description>

            <pubDate>Fri, 05 Feb 2021 02:36:00 +0300</pubDate>

            <enclosure
                length="33049"
                type="image/jpeg"
                url="https://icdn.lenta.ru/images/2021/02/05/02/20210205022724676/pic_782d395272e0af8d5620947cf08e270b.jpg" />

            <category>Мир</category>
        </item>

        <item>

            <guid>https://lenta.ru/news/2021/02/05/jnj/</guid>

            <author>Семен Гольдштейн</author>

            <title>Johnson &amp; Johnson попросила власти США одобрить ее вакцину от
                коронавируса</title>

            <link>https://lenta.ru/news/2021/02/05/jnj/</link>

            <description>
                <![CDATA[Американская корпорация Johnson & Johnson направила запрос в Управление по вопросам качества продовольствия и медикаментов США об одобрении применения ее вакцины от коронавируса. Речь идет о применении препарата при «чрезвычайных обстоятельствах».]]>
            </description>

            <pubDate>Fri, 05 Feb 2021 02:34:00 +0300</pubDate>

            <enclosure
                length="69450"
                type="image/jpeg"
                url="https://icdn.lenta.ru/images/2021/02/05/02/20210205023441004/pic_77078291a5c7f8d5fcf62e18becb916c.jpg" />

            <category>Мир</category>
        </item>

        <item>

            <guid>https://lenta.ru/news/2021/02/05/slojnosti/</guid>

            <author>Владимир Кузнецов</author>

            <title>В Евросоюзе рассказали о сложностях с производством вакцин от
                коронавируса</title>

            <link>https://lenta.ru/news/2021/02/05/slojnosti/</link>

            <description>
                <![CDATA[В Европейском союзе (ЕС) рассказали о сложностях с производством вакцины от коронавируса. По словам главы ЕК, в Евросоюзе изначально недооценили возможные проблемы с производством вакцин. Урсула фон дер Ляйен отметила, что в ЕС должны были понимать, что с новыми процессами будут «американские горки».]]>
            </description>

            <pubDate>Fri, 05 Feb 2021 02:30:00 +0300</pubDate>

            <enclosure
                length="36816"
                type="image/jpeg"
                url="https://icdn.lenta.ru/images/2021/02/05/02/20210205022835931/pic_8daed55949009119547f4fbcda574a01.jpg" />

            <category>Мир</category>
        </item>

        <item>

            <guid>https://lenta.ru/news/2021/02/05/812/</guid>

            <author>Семен Гольдштейн</author>

            <title>Подсчитано число находящихся в спецприемнике в Сахарово задержанных</title>

            <link>https://lenta.ru/news/2021/02/05/812/</link>

            <description>
                <![CDATA[В Центре временного содержания иностранных граждан (ЦВСИГ) в Сахарово находятся 812 человек, рассказала член Общественной наблюдательной комиссии Москвы Марина Литвинович. По ее словам, до 90 процентов из находящихся в спецприемнике граждан были задержаны в ходе несанкционированных акций протеста.]]>
            </description>

            <pubDate>Fri, 05 Feb 2021 02:22:00 +0300</pubDate>

            <enclosure
                length="104313"
                type="image/jpeg"
                url="https://icdn.lenta.ru/images/2021/02/05/02/20210205022227354/pic_ecd5278e37883b3d1cb37a4b28002677.jpg" />

            <category>Россия</category>
        </item>

        <item>

            <guid>https://lenta.ru/news/2021/02/05/sxema/</guid>

            <author>Семен Гольдштейн</author>

            <title>Россиян предупредили о новой уловке мошенников</title>

            <link>https://lenta.ru/news/2021/02/05/sxema/</link>

            <description>
                <![CDATA[Россиян предупредили о новой уловке мошенников. Злоумышленники размещают в соцсетях рекламу, в которой предлагают от имени Центробанка получить «выплату», для которой требуются перейти на фальшивый сайт с символикой Банка России и ввести данные банковской карты, включая CVC-код.]]>
            </description>

            <pubDate>Fri, 05 Feb 2021 02:00:52 +0300</pubDate>

            <enclosure
                length="99970"
                type="image/jpeg"
                url="https://icdn.lenta.ru/images/2021/02/05/02/20210205020004275/pic_0bd42bca6eb63fc7e4fb69308f14219f.jpg" />

            <category>Силовые структуры</category>
        </item>

        <item>

            <guid>https://lenta.ru/news/2021/02/05/sud/</guid>

            <author>Владимир Кузнецов</author>

            <title>Верховный суд попросили лишить коронавирус статуса опасной болезни</title>

            <link>https://lenta.ru/news/2021/02/05/sud/</link>

            <description>
                <![CDATA[Верховный суд (ВС) принял в производство иск к правительству России с требованием убрать коронавирус из списка опасных болезней. Суд рассмотрит дело 14 апреля, к участию в разбирательстве приглашен генпрокурор Игорь Краснов. Отмечается, что еще в конце января автор инициативы подал в ВС два иска к правительству России.]]>
            </description>

            <pubDate>Fri, 05 Feb 2021 01:59:38 +0300</pubDate>

            <enclosure
                length="56775"
                type="image/jpeg"
                url="https://icdn.lenta.ru/images/2021/02/05/01/20210205014715870/pic_2293e0abd978fad68453eac8fde5f067.jpg" />

            <category>Россия</category>
        </item>

        <item>

            <guid>https://lenta.ru/news/2021/02/05/coma/</guid>

            <author>Алиса Дмитриева</author>

            <title>Женщина родила в состоянии комы и впервые увидела ребенка спустя три
                месяца</title>

            <link>https://lenta.ru/news/2021/02/05/coma/</link>

            <description>
                <![CDATA[Жительница США заразилась коронавирусом, когда была на девятом месяце беременности. Она родила ребенка, когда она была в состоянии искусственной комы. В какой-то момент врачи думали, что пациентка не выживет. Но состояние женщины начало улучшаться. Спустя три месяца она воссоединилась с новорожденной дочерью.<br />]]>
            </description>

            <pubDate>Fri, 05 Feb 2021 01:58:29 +0300</pubDate>

            <enclosure
                length="101823"
                type="image/jpeg"
                url="https://icdn.lenta.ru/images/2021/02/04/09/20210204094937420/pic_e0c61a276c9d152d47534b8ecda17750.jpg" />

            <category>Из жизни</category>
        </item>

        <item>

            <guid>https://lenta.ru/news/2021/02/05/razbogat/</guid>

            <author>Платон Щукин</author>

            <title>Хедж-фонд заработал сотни миллионов долларов на бунте инвесторов с Reddit</title>

            <link>https://lenta.ru/news/2021/02/05/razbogat/</link>

            <description>
                <![CDATA[Хедж-фонд с Уолл-стрит сумел заработать сотни миллионов долларов на бунте частных инвесторов с Reddit. Речь идет о Senvest Management LLC. На сделках с акциями сети магазинов видеоигр GameStop, которые за несколько дней подскочили в цене от 10 до 400 долларов, фонд заработал почти 700 миллионов.]]>
            </description>

            <pubDate>Fri, 05 Feb 2021 01:58:25 +0300</pubDate>

            <enclosure
                length="142402"
                type="image/jpeg"
                url="https://icdn.lenta.ru/images/2021/02/04/14/20210204143247393/pic_7831a921977b140e8ee54f8a53819386.jpg" />

            <category>Экономика</category>
        </item>

        <item>

            <guid>https://lenta.ru/news/2021/02/05/ksmd/</guid>

            <author>Александра Максимченко</author>

            <title>Невзорова заподозрили в реабилитации нацизма после слов о Космодемьянской</title>

            <link>https://lenta.ru/news/2021/02/05/ksmd/</link>

            <description>
                <![CDATA[Журналиста и телеведущего Александра Невзорова заподозрили в реабилитации нацизма после слов о Герое Советского Союза Зое Космодемьянской. По мнению РВИО, высказывание Невзорова является уничижительно-агрессивным, направленным на отрицание подвига и умаление памяти о Великой Отечественной войне.]]>
            </description>

            <pubDate>Fri, 05 Feb 2021 01:50:00 +0300</pubDate>

            <enclosure
                length="24357"
                type="image/jpeg"
                url="https://icdn.lenta.ru/images/2021/02/05/01/20210205014108414/pic_f33265f25fb1a85f23f44e7636e15ac1.jpg" />

            <category>Силовые структуры</category>
        </item>

        <item>

            <guid>https://lenta.ru/news/2021/02/05/phonebook/</guid>

            <author>Семен Гольдштейн</author>

            <title>Полиция захотела получить доступ к телефонным книгам пользователей
                смартфонов</title>

            <link>https://lenta.ru/news/2021/02/05/phonebook/</link>

            <description>
                <![CDATA[МВД захотело получить доступ к телефонным книгам пользователей смартфонов. Как пишет «Коммерсантъ», речь идет о сервисе в мобильном приложении МВД для борьбы с телефонными мошенниками. Владельцу телефона придется дать приложению доступ к контактам, что сделает их полностью открытыми для полиции.<br />]]>
            </description>

            <pubDate>Fri, 05 Feb 2021 01:37:00 +0300</pubDate>

            <enclosure
                length="71134"
                type="image/jpeg"
                url="https://icdn.lenta.ru/images/2021/02/05/01/20210205013726346/pic_81d814230fbb6ac8cde570eb38e41f31.jpg" />

            <category>Наука и техника</category>
        </item>

        <item>

            <guid>https://lenta.ru/news/2021/02/05/rezultaty/</guid>

            <author>Владимир Кузнецов</author>

            <title>В Рособрнадзоре спрогнозировали средние баллы по ЕГЭ в 2021 году</title>

            <link>https://lenta.ru/news/2021/02/05/rezultaty/</link>

            <description>
                <![CDATA[Глава Рособрнадзора Анзор Музаев спрогнозировал динамику средних баллов по итогам Единого государственного экзамена (ЕГЭ) в 2021 году. По его словам, роста показателей, скорее всего, не произойдет, цифры будут соизмеримы с прошлым годом. Глава службы отметил, что в некоторых регионах результаты могут снизиться. ]]>
            </description>

            <pubDate>Fri, 05 Feb 2021 01:11:29 +0300</pubDate>

            <enclosure
                length="87604"
                type="image/jpeg"
                url="https://icdn.lenta.ru/images/2021/02/05/01/20210205010948261/pic_bf39a49da147f9f2fa9ec089d2251f81.jpg" />

            <category>Россия</category>
        </item>

        <item>

            <guid>https://lenta.ru/news/2021/02/05/tottenchel/</guid>

            <author>Петр Сергеев</author>

            <title>«Челси» победил «Тоттенхэм» в лондонском дерби</title>

            <link>https://lenta.ru/news/2021/02/05/tottenchel/</link>

            <description>
                <![CDATA[«Челси» на выезде обыграл «Тоттенхэм» в лондонском дерби в рамках 22-го тура Английской премьер-лиги (АПЛ). Встреча прошла в четверг, 4 февраля, и завершилась со счетом 1:0 в пользу синих. В составе победителей единственным голом в первом тайме с пенальти отметился Жоржиньо. <br />]]>
            </description>

            <pubDate>Fri, 05 Feb 2021 01:07:00 +0300</pubDate>

            <enclosure
                length="73480"
                type="image/jpeg"
                url="https://icdn.lenta.ru/images/2021/02/05/00/20210205003749492/pic_f61a764b678ba9a1e420161124d8e1d0.jpg" />

            <category>Спорт</category>
        </item>

        <item>

            <guid>https://lenta.ru/news/2021/02/05/moros/</guid>

            <author>Александра Максимченко</author>

            <title>Россиянам рассказали о продолжительности аномальных холодов</title>

            <link>https://lenta.ru/news/2021/02/05/moros/</link>

            <description>
                <![CDATA[Научный руководитель Гидрометцентра Роман Вильфанд рассказал россиянам о продолжительности аномальных холодов, которые ожидаются в Центральной России. По словам синоптика, холодной будет вся следующая неделя, а резкого повышения температуры не ожидается. Температура будет на семь градусов ниже нормы уже в воскресенье.]]>
            </description>

            <pubDate>Fri, 05 Feb 2021 00:55:51 +0300</pubDate>

            <enclosure
                length="106497"
                type="image/jpeg"
                url="https://icdn.lenta.ru/images/2021/02/05/00/20210205004009455/pic_317a322313118f1135f2127720a1a4ab.jpg" />

            <category>Россия</category>
        </item>

        <item>

            <guid>https://lenta.ru/news/2021/02/05/raccoon/</guid>

            <author>Семен Гольдштейн</author>

            <title>Енот забрался в машину на стоянке аэропорта и отказался уходить из-за
                непогоды</title>

            <link>https://lenta.ru/news/2021/02/05/raccoon/</link>

            <description>
                <![CDATA[На автостоянке московского аэропорта Домодедово енот забрался под капот машины каршеринговой компании. Техник обнаружил зверька, который решил переждать снегопад и погреться. Попытки выманить его оказались тщетными, сейчас сотрудники каршеринга организовали дежурство, чтобы енот не попал под колеса другой машины.]]>
            </description>

            <pubDate>Fri, 05 Feb 2021 00:50:00 +0300</pubDate>

            <enclosure
                length="33308"
                type="image/jpeg"
                url="https://icdn.lenta.ru/images/2021/02/05/00/20210205004549590/pic_6dd5e403a6b322d8dad22ad7f17d01ae.jpg" />

            <category>Из жизни</category>
        </item>

        <item>

            <guid>https://lenta.ru/news/2021/02/05/impichment/</guid>

            <author>Владимир Кузнецов</author>

            <title>Трамп отказался давать показания в Конгрессе на процессе по импичменту</title>

            <link>https://lenta.ru/news/2021/02/05/impichment/</link>

            <description>
                <![CDATA[Бывший президент Дональд Трамп отказался давать показания в Конгрессе США на процессе по его импичменту. Адвокат Трампа Дэвид Шоен в ответ на приглашение Трампу выступить в Сенате, направленное одним из обвинителей, членом палаты представителей Джейми Раскиным, заявил, что это очередной «пиар-трюк».]]>
            </description>

            <pubDate>Fri, 05 Feb 2021 00:40:44 +0300</pubDate>

            <enclosure
                length="38239"
                type="image/jpeg"
                url="https://icdn.lenta.ru/images/2021/02/05/00/20210205003815094/pic_33eabf108a2273bc4b1d2928cd2f51ba.jpg" />

            <category>Мир</category>
        </item>

        <item>

            <guid>https://lenta.ru/news/2021/02/05/belenenses/</guid>

            <author>Константин Николаев</author>

            <title>Футболисту потребовалась скорая после столкновения с российским вратарем</title>

            <link>https://lenta.ru/news/2021/02/05/belenenses/</link>

            <description>
                <![CDATA[Российский вратарь «Белененсеша» Станислав Крицюк столкнулся с защитником «Порту» Нану в штрафной площади в матче чемпионата Португалии. На 87-й минуте матча Крицюк и Нану врезались друг в друга после подачи мяча в штрафную «Белененсеша». После столкновения африканский футболист остался лежать на газоне.  ]]>
            </description>

            <pubDate>Fri, 05 Feb 2021 00:33:00 +0300</pubDate>

            <enclosure
                length="141768"
                type="image/jpeg"
                url="https://icdn.lenta.ru/images/2021/02/05/00/20210205003239463/pic_179c2aa3bab931ae35a441f48e69413f.jpg" />

            <category>Спорт</category>
        </item>

        <item>

            <guid>https://lenta.ru/news/2021/02/05/tigr/</guid>

            <author>Александра Максимченко</author>

            <title>Тигр насмерть загрыз работника украинского зоопарка</title>

            <link>https://lenta.ru/news/2021/02/05/tigr/</link>

            <description>
                <![CDATA[Тигр насмерть загрыз работника Менского зоопарка в Черниговской области Украины. Как выяснили полицейские, животное напало на мужчину 1973 года рождения, когда тот собирался его кормить. От полученных ранений работник скончался на месте происшествия до приезда медиков. Устанавливаются обстоятельства произошедшего.]]>
            </description>

            <pubDate>Fri, 05 Feb 2021 00:26:00 +0300</pubDate>

            <enclosure
                length="38407"
                type="image/jpeg"
                url="https://icdn.lenta.ru/images/2021/02/05/00/20210205002037883/pic_6dbd9c957f3371858cd356d2d13d7639.jpg" />

            <category>Из жизни</category>
        </item>

        <item>

            <guid>https://lenta.ru/news/2021/02/05/uslovie/</guid>

            <author>Владимир Кузнецов</author>

            <title>В Совфеде назвали условие для пересмотра выхода из Договора по открытому
                небу</title>

            <link>https://lenta.ru/news/2021/02/05/uslovie/</link>

            <description>
                <![CDATA[В Совфеде назвали условие для пересмотра выхода России из Договора по открытому небу (ДОН). По словам сенатора Владимира Джабарова, если США останутся в соглашении, то тогда у России тоже не будет причин выходить из него. При этом он отметил, что США уже завершили процесс выхода из Договора по открытому небу.]]>
            </description>

            <pubDate>Fri, 05 Feb 2021 00:14:00 +0300</pubDate>

            <enclosure
                length="40618"
                type="image/jpeg"
                url="https://icdn.lenta.ru/images/2021/02/05/00/20210205001140264/pic_9012b9fe85b61575a590bfd32ba88717.jpg" />

            <category>Россия</category>
        </item>

        <item>

            <guid>https://lenta.ru/news/2021/02/05/300/</guid>

            <author>Иван Потапов</author>

            <title>В США назвали оружие ведомого Су-57</title>

            <link>https://lenta.ru/news/2021/02/05/300/</link>

            <description>
                <![CDATA[Изделие 300М, российская перспективная ракета класса «воздух-воздух» малой дальности, создается на основе К-30 и будет обладать характеристиками, сопоставимыми с американской AIM-9X Sidewinder и британской AIM-132 Advanced Short Range Air to Air Missile (ASRAAM), пишет The Drive.]]>
            </description>

            <pubDate>Fri, 05 Feb 2021 00:09:00 +0300</pubDate>

            <enclosure
                length="44452"
                type="image/jpeg"
                url="https://icdn.lenta.ru/images/2021/02/04/11/20210204110104160/pic_dd4aef0dee9440a85b77fc6bc2bc5b93.jpg" />

            <category>Наука и техника</category>
        </item>

        <item>

            <guid>https://lenta.ru/news/2021/02/04/light_m/</guid>

            <author>Александра Максимченко</author>

            <title>Меркель увидела «свет в конце тоннеля» в ситуации с коронавирусом</title>

            <link>https://lenta.ru/news/2021/02/04/light_m/</link>

            <description>
                <![CDATA[Канцлер Германии Ангела Меркель прокомментировала ситуацию с коронавирусом в интервью телеканалу RTL. По ее словам, пик второй волны уже прошел. Меркель призвала граждан «еще немного» продержаться. Она отметила, что с началом вакцинации больницы будут не так сильно перегружены.]]>
            </description>

            <pubDate>Thu, 04 Feb 2021 23:58:00 +0300</pubDate>

            <enclosure
                length="41833"
                type="image/jpeg"
                url="https://icdn.lenta.ru/images/2021/02/04/23/20210204235204818/pic_9e1004cca183ef5da1b7448eba681b2b.jpg" />

            <category>Мир</category>
        </item>

        <item>

            <guid>https://lenta.ru/news/2021/02/04/plata/</guid>

            <author>Семен Гольдштейн</author>

            <title>Байден пообещал заставить Россию заплатить за все</title>

            <link>https://lenta.ru/news/2021/02/04/plata/</link>

            <description>
                <![CDATA[США заставят Россию заплатить за все свои действия. Об этом заявил президент Джо Байден, выступая в Госдепартаменте. «Я ясно дал понять президенту Путину, что дни, когда США будут сдаваться перед лицом агрессивных действий России — вмешательства в наши выборы, кибератак, отравления своих граждан, — прошли», — сказал он]]>
            </description>

            <pubDate>Thu, 04 Feb 2021 23:46:00 +0300</pubDate>

            <enclosure
                length="35213"
                type="image/jpeg"
                url="https://icdn.lenta.ru/images/2021/02/04/23/20210204234240531/pic_d5956d13aa11a571addd57361271fa0f.jpg" />

            <category>Мир</category>
        </item>

        <item>

            <guid>https://lenta.ru/news/2021/02/04/reshimost/</guid>

            <author>Владимир Кузнецов</author>

            <title>Байден заявил о решимости России нанести ущерб американской демократии</title>

            <link>https://lenta.ru/news/2021/02/04/reshimost/</link>

            <description>
                <![CDATA[Президент США Джо Байден заявил, что Штаты сталкиваются с решимостью России нанести ущерб американской демократии. Байден отметил, что прошли те дни, когда США колебались в стремлении добиться последствий для тех шагов со стороны России, которые Вашингтон не считает соответствующими его интересам.]]>
            </description>

            <pubDate>Thu, 04 Feb 2021 23:37:00 +0300</pubDate>

            <enclosure
                length="46425"
                type="image/jpeg"
                url="https://icdn.lenta.ru/images/2021/02/04/23/20210204233402908/pic_4c938d3c74a0c3c9120609f93d7ea27e.jpg" />

            <category>Мир</category>
        </item>

        <item>

            <guid>https://lenta.ru/news/2021/02/04/tv_ukr/</guid>

            <author>Александра Максимченко</author>

            <title>Попавшие под санкции украинские телеканалы заявили о давлении на СМИ</title>

            <link>https://lenta.ru/news/2021/02/04/tv_ukr/</link>

            <description>
                <![CDATA[Оппозиционные телеканалы, попавшие под санкции на Украине, заявили о давлении на СМИ. «Телеканалы проинформировали международную общественность, посольства, международные правозащитные организации о давлении на независимые СМИ и об ограничении свободы слова в Украине», — говорится в заявлении. ]]>
            </description>

            <pubDate>Thu, 04 Feb 2021 23:33:00 +0300</pubDate>

            <enclosure
                length="91644"
                type="image/jpeg"
                url="https://icdn.lenta.ru/images/2021/02/04/23/20210204233658730/pic_83352f4a6548826f4b97eaf0b82d49f5.jpg" />

            <category>Бывший СССР</category>
        </item>

        <item>

            <guid>https://lenta.ru/news/2021/02/04/do_vesny/</guid>

            <author>Семен Гольдштейн</author>

            <title>Соратник Навального заявил о прекращении несанкционированных акций</title>

            <link>https://lenta.ru/news/2021/02/04/do_vesny/</link>

            <description>
                <![CDATA[В ближайшие несколько недель несанкционированные акции протеста в России организовываться не будут, заявил руководитель сети региональных «штабов Навального» Леонид Волков. По его словам, протестные акции «возобновятся уже весной». Также он рассказал о планах «доставать Навального из тюрьмы внешнеполитическими методами».]]>
            </description>

            <pubDate>Thu, 04 Feb 2021 23:23:00 +0300</pubDate>

            <enclosure
                length="124713"
                type="image/jpeg"
                url="https://icdn.lenta.ru/images/2021/02/04/23/20210204232241655/pic_9f9165e75ea4d2cfd0d5769973b89def.jpg" />

            <category>Россия</category>
        </item>

        <item>

            <guid>https://lenta.ru/news/2021/02/04/b_n/</guid>

            <author>Александра Максимченко</author>

            <title>Байден впервые лично прокомментировал ситуацию с Навальным</title>

            <link>https://lenta.ru/news/2021/02/04/b_n/</link>

            <description>
                <![CDATA[Президент США Джо Байден впервые лично прокомментировал ситуацию с Алексеем Навальным (учредитель Фонда борьбы с коррупцией — ФБК, включенного Минюстом в реестр организаций, выполняющих функции иностранного агента). Американский лидер призвал немедленно и без предварительных условий освободить его.]]>
            </description>

            <pubDate>Thu, 04 Feb 2021 23:12:00 +0300</pubDate>

            <enclosure
                length="37930"
                type="image/jpeg"
                url="https://icdn.lenta.ru/images/2021/02/04/23/20210204231010323/pic_da233425170061e3933328771320269a.jpg" />

            <category>Мир</category>
        </item>

        <item>

            <guid>https://lenta.ru/news/2021/02/04/konkurent/</guid>

            <author>Владимир Кузнецов</author>

            <title>Байден назвал главного конкурента США</title>

            <link>https://lenta.ru/news/2021/02/04/konkurent/</link>

            <description>
                <![CDATA[Президент США Джо Байден заявил, что главным конкурентом для новой администрации Штатов является Китай. Байден отметил, что США сталкиваются с «надвигающимся авторитаризмом» и растущими амбициями КНР. Он также добавил, что тем не менее администрация Соединенных Штатов готова к сотрудничеству с Китаем.]]>
            </description>

            <pubDate>Thu, 04 Feb 2021 23:12:00 +0300</pubDate>

            <enclosure
                length="41451"
                type="image/jpeg"
                url="https://icdn.lenta.ru/images/2021/02/04/23/20210204231039239/pic_47c06c537842290f8d5510553b2fb7a1.jpg" />

            <category>Мир</category>
        </item>

        <item>

            <guid>https://lenta.ru/news/2021/02/04/reeeem/</guid>

            <author>Константин Николаев</author>

            <title>Боец UFC Оверим признал уникальность Волкова</title>

            <link>https://lenta.ru/news/2021/02/04/reeeem/</link>

            <description>
                <![CDATA[Нидерландский боец смешанного стиля (MMA) Алистар Оверим поделился мнением о своем сопернике россиянине Александре Волкове. 40-летний Оверим признал, что антопрометрические данные россиянина уникальны для тяжеловеса в Абсолютном бойцовском чемпионате (UFC). Рост Волкова — 201 сантиметра. ]]>
            </description>

            <pubDate>Thu, 04 Feb 2021 23:08:00 +0300</pubDate>

            <enclosure
                length="26581"
                type="image/jpeg"
                url="https://icdn.lenta.ru/images/2021/02/04/23/20210204230716961/pic_67b3b38f5b7b7c5e73d80f70b973647b.jpg" />

            <category>Спорт</category>
        </item>

        <item>

            <guid>https://lenta.ru/news/2021/02/04/poezda/</guid>

            <author>Семен Гольдштейн</author>

            <title>РЖД начали продавать билеты на поезда между Россией и Белоруссией</title>

            <link>https://lenta.ru/news/2021/02/04/poezda/</link>

            <description>
                <![CDATA[ОАО «РЖД» открыла продажу билетов на пассажирские поезда между Россией и Белоруссией. в приложении компании началась продажа билетов на поезд формирования Белорусских железных дорог с отправлением с 8 февраля из Минска в Москву и с 9 февраля из Москвы в Минск.         ]]>
            </description>

            <pubDate>Thu, 04 Feb 2021 23:02:00 +0300</pubDate>

            <enclosure
                length="92073"
                type="image/jpeg"
                url="https://icdn.lenta.ru/images/2021/02/04/23/20210204230154316/pic_ea4745caff6feb96463910c8b3f7d99d.jpg" />

            <category>Путешествия</category>
        </item>

        <item>

            <guid>https://lenta.ru/news/2021/02/04/simp/</guid>

            <author>Семен Гольдштейн</author>

            <title>Переболевшие COVID-19 описали пять странных симптомов</title>

            <link>https://lenta.ru/news/2021/02/04/simp/</link>

            <description>
                <![CDATA[Четверть переболевших COVID-19 пациентов описали странные симптомы, которые появились у них во время болезни. Каждый четвертый больной отмечал у себя опухание и воспаление языка, бугорки и пятна на нем, а также отек и язвочки на слизистой рта.<br />Также примерно 10 процентов жаловались на жжение в ладонях и ступнях. ]]>
            </description>

            <pubDate>Thu, 04 Feb 2021 22:48:00 +0300</pubDate>

            <enclosure
                length="44778"
                type="image/jpeg"
                url="https://icdn.lenta.ru/images/2021/02/04/22/20210204224845944/pic_16ee09bee86421261666f7a17caed8c0.jpg" />

            <category>Мир</category>
        </item>

        <item>

            <guid>https://lenta.ru/news/2021/02/04/uhod/</guid>

            <author>Владимир Кузнецов</author>

            <title>Трамп ушел из Гильдии киноактеров США</title>

            <link>https://lenta.ru/news/2021/02/04/uhod/</link>

            <description>
                <![CDATA[Бывший президент США Дональд Трамп ушел из Гильдии киноактеров США. «Этим письмом я информирую о своем немедленном уходе из Гильдии. Вы ничего не сделали для меня», — говорится в послании бывшего главы государства. Представители Гильдии киноактеров в ответ на заявление Трампа кратко ответили: «Спасибо».]]>
            </description>

            <pubDate>Thu, 04 Feb 2021 22:47:00 +0300</pubDate>

            <enclosure
                length="30510"
                type="image/jpeg"
                url="https://icdn.lenta.ru/images/2021/02/04/22/20210204224552271/pic_57e7acccdc6ae1323fba22b502c39dab.jpg" />

            <category>Мир</category>
        </item>

        <item>

            <guid>https://lenta.ru/news/2021/02/04/new_vio/</guid>

            <author>Александра Максимченко</author>

            <title>Макрон счел «новым насилием» блокировку аккаунтов Трампа в соцсетях</title>

            <link>https://lenta.ru/news/2021/02/04/new_vio/</link>

            <description>
                <![CDATA[Президент Франции Эммануэль Макрон счел «новым насилием» блокировку аккаунтов бывшего американского лидера Дональда Трампа в соцсетях. По мнению Макрона, подобный шаг не является демократическим ответом. «Я не хочу жить в демократии, где ключевые решения принимаются частным игроком», — заявил он.]]>
            </description>

            <pubDate>Thu, 04 Feb 2021 22:45:00 +0300</pubDate>

            <enclosure
                length="35100"
                type="image/jpeg"
                url="https://icdn.lenta.ru/images/2021/02/04/22/20210204224056366/pic_10f79cba6c2cfc906697c0150b3a9d17.jpg" />

            <category>Мир</category>
        </item>

        <item>

            <guid>https://lenta.ru/news/2021/02/04/prised/</guid>

            <author>Семен Гольдштейн</author>

            <title>Плющенко наказал своего сына за опоздание на тренировку</title>

            <link>https://lenta.ru/news/2021/02/04/prised/</link>

            <description>
                <![CDATA[Двукратный олимпийский чемпион по фигурному катанию Евгений Плющенко наказал своего сына Александра за опоздание на тренировку. заставил Гном Гномыча — так в сети ранее прозвали Александра — выполнить 50 приседаний в коньках. В подписи к видео говорится, что «так будет с каждым», кто опаздывает с выходом на лед.]]>
            </description>

            <pubDate>Thu, 04 Feb 2021 22:30:00 +0300</pubDate>

            <enclosure
                length="28933"
                type="image/jpeg"
                url="https://icdn.lenta.ru/images/2021/02/04/22/20210204222851773/pic_f9fcf950b960b273b8cbab1593180417.jpg" />

            <category>Спорт</category>
        </item>

        <item>

            <guid>https://lenta.ru/news/2021/02/04/vd/</guid>

            <author>Александра Максимченко</author>

            <title>Выходившую замуж за своих жертв ради квартир россиянку обвинили в
                мошенничестве</title>

            <link>https://lenta.ru/news/2021/02/04/vd/</link>

            <description>
                <![CDATA[Следствие передало в суд уголовное дело в отношении 53-летней жительницы Кубани, выходившей замуж за своих жертв и лишавшей их жилья, а также ее сообщниц. Как выяснило следствие, с 2013 по 2019 год 53-летняя россиянка и ее дочери входили в доверие одиноких людей, некоторые из которых злоупотребляли алкоголем.]]>
            </description>

            <pubDate>Thu, 04 Feb 2021 22:27:00 +0300</pubDate>

            <enclosure
                length="96398"
                type="image/jpeg"
                url="https://icdn.lenta.ru/images/2021/02/04/22/20210204220124731/pic_4d9833e3b4e3dd6825c80638b763ccfa.jpg" />

            <category>Дом</category>
        </item>

        <item>

            <guid>https://lenta.ru/news/2021/02/04/normalizaciya/</guid>

            <author>Владимир Кузнецов</author>

            <title>Лавров заявил госсекретарю США об открытости России для нормализации
                отношений</title>

            <link>https://lenta.ru/news/2021/02/04/normalizaciya/</link>

            <description>
                <![CDATA[Сергей Лавров во время своего первого телефонного разговора с новым госсекретарем США Энтони Блинкеном заявил, что Москва открыта для совместной работы по нормализации двусторонних отношений. Представители государств выразили готовность к устранению сложностей в функционировании дипломатических представительств.]]>
            </description>

            <pubDate>Thu, 04 Feb 2021 22:22:00 +0300</pubDate>

            <enclosure
                length="73828"
                type="image/jpeg"
                url="https://icdn.lenta.ru/images/2021/02/04/22/20210204221829180/pic_484384c79f12d1d335a8c60fff75ce81.jpg" />

            <category>Мир</category>
        </item>

        <item>

            <guid>https://lenta.ru/news/2021/02/04/ussyk/</guid>

            <author>Константин Николаев</author>

            <title>Усик описал нужного Украине президента</title>

            <link>https://lenta.ru/news/2021/02/04/ussyk/</link>

            <description>
                <![CDATA[Украинский боксер-тяжеловес Александр Усик поделился мнением о политической ситуации в стране. 34-летний спортсмен убежден, что Украине нужен жесткий президент. «Иначе нельзя, иначе сразу сожрут. Думаю, ему придется некоторое время походить с палочкой», — считает Усик. <br />]]>
            </description>

            <pubDate>Thu, 04 Feb 2021 21:42:34 +0300</pubDate>

            <enclosure
                length="40812"
                type="image/jpeg"
                url="https://icdn.lenta.ru/images/2021/02/04/21/20210204214204219/pic_891de8aa832512bd23886203e65a7ddc.jpg" />

            <category>Спорт</category>
        </item>

        <item>

            <guid>https://lenta.ru/news/2021/02/04/prizyv/</guid>

            <author>Владимир Кузнецов</author>

            <title>Лавров призвал госсекретаря США уважать законы в связи с делом Навального</title>

            <link>https://lenta.ru/news/2021/02/04/prizyv/</link>

            <description>
                <![CDATA[Министр иностранных дел России Сергей Лавров провел первые телефонные переговоры с новым госсекретарем США Энтони Блинкеном. Лавров призвал своего американского коллегу уважать российские законы и судебную систему. Он обратил внимание Блинкена на проблемы, касающиеся преследования митингующих в США.]]>
            </description>

            <pubDate>Thu, 04 Feb 2021 21:39:00 +0300</pubDate>

            <enclosure
                length="71479"
                type="image/jpeg"
                url="https://icdn.lenta.ru/images/2021/02/04/21/20210204213737676/pic_7b863b7f41e9dd1be0d31c7abf2e1cbc.jpg" />

            <category>Мир</category>
        </item>

        <item>

            <guid>https://lenta.ru/news/2021/02/04/face/</guid>

            <author>Карина Черных</author>

            <title>Настоящее лицо популярной блогерши с кукольной внешностью разочаровало
                фанатов</title>

            <link>https://lenta.ru/news/2021/02/04/face/</link>

            <description>
                <![CDATA[Пользователи сети увидели настоящее лицо азиатской блогерши, которая стала популярной в интернете из-за внешности, и обвинили ее во лжи. Речь идет о девушке из Китая по имени Си Хонг Ши. Героиня материала регулярно показывала свое лицо крупным планом, демонстрируя различные образы и макияж. ]]>
            </description>

            <pubDate>Thu, 04 Feb 2021 21:31:00 +0300</pubDate>

            <enclosure
                length="39015"
                type="image/jpeg"
                url="https://icdn.lenta.ru/images/2021/02/04/19/20210204191923031/pic_d8e9c3ef0b9e3ea8d61561ee574e3dfa.jpg" />

            <category>Ценности</category>
        </item>

        <item>

            <guid>https://lenta.ru/news/2021/02/04/pohozhe_vsyo/</guid>

            <author>Семен Гольдштейн</author>

            <title>Назван срок снятия коронавирусных ограничений в подмосковных ресторанах</title>

            <link>https://lenta.ru/news/2021/02/04/pohozhe_vsyo/</link>

            <description>
                <![CDATA[Власти Подмосковья планируют снять оставшиеся в регионе ограничения для ресторанов из-за коронавируса к концу недели. Об этом заявил губернатор региона Андрей Воробьев, отвечая на вопрос о сроках возобновления работы увеселительных заведений в ночное время.            ]]>
            </description>

            <pubDate>Thu, 04 Feb 2021 21:27:00 +0300</pubDate>

            <enclosure
                length="95628"
                type="image/jpeg"
                url="https://icdn.lenta.ru/images/2021/02/04/22/20210204220520210/pic_d1c9391cdbce9bf605a132a81fa6dd03.jpg" />

            <category>Россия</category>
        </item>

        <item>

            <guid>https://lenta.ru/news/2021/02/04/ptetenzii/</guid>

            <author>Владимир Кузнецов</author>

            <title>В Белом доме перечислили претензии к России</title>

            <link>https://lenta.ru/news/2021/02/04/ptetenzii/</link>

            <description>
                <![CDATA[В Белом доме перечислили претензии к России. Список «злонамеренных действий», за которые Москва должна быть привлечена к ответственности, огласил помощник президента США Джейк Салливан. По его словам, в новой администрации намерены добиться того, чтобы Россия ответила за «вмешательство в американскую демократию».]]>
            </description>

            <pubDate>Thu, 04 Feb 2021 21:23:00 +0300</pubDate>

            <enclosure
                length="41245"
                type="image/jpeg"
                url="https://icdn.lenta.ru/images/2021/02/04/21/20210204212124527/pic_6e0f3c83b7d01557b651eb1c193ec088.jpg" />

            <category>Мир</category>
        </item>

        <item>

            <guid>https://lenta.ru/news/2021/02/04/10k/</guid>

            <author>Семен Гольдштейн</author>

            <title>В Подмосковье собрались вакцинировать от COVID-19 по десять тысяч человек в
                день</title>

            <link>https://lenta.ru/news/2021/02/04/10k/</link>

            <description>
                <![CDATA[В Подмосковье в феврале планируется вакцинировать от коронавируса порядка десяти тысяч жителей в день. Об этом заявил губернатор области Андрей Воробьев. Сейчас, по его словам, на пункты вакцинации ежедневно приходят по шесть-семь тысяч человек. В регионе действуют порядка 150 прививочных пунктов.]]>
            </description>

            <pubDate>Thu, 04 Feb 2021 21:19:00 +0300</pubDate>

            <enclosure
                length="82883"
                type="image/jpeg"
                url="https://icdn.lenta.ru/images/2021/02/04/21/20210204211844926/pic_a87df6fc3752c218fada1292a48b76cd.jpg" />

            <category>Россия</category>
        </item>

        <item>

            <guid>https://lenta.ru/news/2021/02/04/doneb/</guid>

            <author>Александра Максимченко</author>

            <title>Россия заявила о возможности пересмотреть выход из Договора по открытому
                небу</title>

            <link>https://lenta.ru/news/2021/02/04/doneb/</link>

            <description>
                <![CDATA[Россия может пересмотреть выход из Договора по открытому небу. Об этом заявил глава российской делегации на переговорах в Вене по вопросам военной безопасности и контроля над вооружениями Константин Гаврилов. В частности, Гаврилов прокомментировал слова главы российского МИД Сергея Лаврова.]]>
            </description>

            <pubDate>Thu, 04 Feb 2021 21:19:00 +0300</pubDate>

            <enclosure
                length="52323"
                type="image/jpeg"
                url="https://icdn.lenta.ru/images/2021/02/04/21/20210204211059738/pic_54da771484253a89529a22453e952194.jpg" />

            <category>Мир</category>
        </item>

        <item>

            <guid>https://lenta.ru/news/2021/02/04/google_street/</guid>

            <author>Ксения Кривотулова</author>

            <title>На картах Google обнаружили пугающую находку</title>

            <link>https://lenta.ru/news/2021/02/04/google_street/</link>

            <description>
                <![CDATA[Пользователь Twitter обнаружил в сервисе Google Maps исчезающую улицу. В микроблоге он назвал находку одной из самых пугающих вещей, которые он когда-либо видел. Исчезающая улица находится в американском городе Клертон. Улица Линкольн-Уэй выглядит по-разному в зависимости от того, откуда на нее смотреть.]]>
            </description>

            <pubDate>Thu, 04 Feb 2021 21:13:00 +0300</pubDate>

            <enclosure
                length="63815"
                type="image/jpeg"
                url="https://icdn.lenta.ru/images/2021/02/04/13/20210204132129863/pic_96ad72ffaad5f0acce3f7c527e5bda39.jpg" />

            <category>Интернет и СМИ</category>
        </item>

        <item>

            <guid>https://lenta.ru/news/2021/02/04/men/</guid>

            <author>Ася Брод</author>

            <title>Россиянин упал из окна на коляску и убил младенца</title>

            <link>https://lenta.ru/news/2021/02/04/men/</link>

            <description>
                <![CDATA[Россиянин упал из окна на коляску с ребенком и убил его. ЧП произошло во дворе многоэтажного дома. Очевидцы рассказали, что мать гуляла с ребенком по тротуару и внезапно с высоты на коляску упал человек. Младенцу было пять месяцев. Вскоре после случившегося он скончался в машине скорой помощи. ]]>
            </description>

            <pubDate>Thu, 04 Feb 2021 21:03:00 +0300</pubDate>

            <enclosure
                length="43185"
                type="image/jpeg"
                url="https://icdn.lenta.ru/images/2021/02/04/20/20210204202922227/pic_6a4a11f765f5d6fe0a62db22ee26ff4a.jpg" />

            <category>Россия</category>
        </item>

        <item>

            <guid>https://lenta.ru/news/2021/02/04/perevorot/</guid>

            <author>Валентина Шварцман</author>

            <title>Россиянин рассказал об обстановке в Мьянме после госпереворота</title>

            <link>https://lenta.ru/news/2021/02/04/perevorot/</link>

            <description>
                <![CDATA[После военного переворота обстановка в Мьянме в целом спокойная, протестов не наблюдается. Об этом «Ленте.ру» рассказал проживающий в Мьянме российский востоковед Петр Козьма. По его словам, военных на улице как нет, так и не было, поскольку «таков был приказ командования».]]>
            </description>

            <pubDate>Thu, 04 Feb 2021 21:02:00 +0300</pubDate>

            <enclosure
                length="59300"
                type="image/jpeg"
                url="https://icdn.lenta.ru/images/2021/02/04/20/20210204205022065/pic_06dacfa0ee843fcec92deaa4068654f9.jpg" />

            <category>Мир</category>
        </item>

        <item>

            <guid>https://lenta.ru/news/2021/02/04/carioca/</guid>

            <author>Константин Николаев</author>

            <title>Футболиста наказали за снятие трусов во время празднования гола</title>

            <link>https://lenta.ru/news/2021/02/04/carioca/</link>

            <description>
                <![CDATA[Бразильский нападающий Эмерсон Кариока получил дисквалификацию за непристойное поведение во время празднование гола в декабре 2020-го. 25-летний вингер забил гол и побежал к скамье запасных соперников. Кариока снял трусы, обнажив ягодицы, чем спровоцировал массовую драку. ]]>
            </description>

            <pubDate>Thu, 04 Feb 2021 21:02:00 +0300</pubDate>

            <enclosure
                length="41336"
                type="image/jpeg"
                url="https://icdn.lenta.ru/images/2021/02/04/21/20210204210916859/pic_80ecdb91a1600b1c4193077cd9dd6e28.jpg" />

            <category>Спорт</category>
        </item>

        <item>

            <guid>https://lenta.ru/news/2021/02/04/leftright/</guid>

            <author>Олег Парамонов</author>

            <title>Не умеющая различать право и лево женщина вытатуировала подсказки на
                руках</title>

            <link>https://lenta.ru/news/2021/02/04/leftright/</link>

            <description>
                <![CDATA[Жительница австралийского города Канберра, часто путавшая право и лево, решила вытатуировать на руках подсказки. 23-летняя женщина сделала две татуировки: букву L у основания большого пальца на левой руке и букву R в том же месте на правой руке. Она надеется, что благодаря им перестанет попадать в нелепые ситуации.]]>
            </description>

            <pubDate>Thu, 04 Feb 2021 20:57:00 +0300</pubDate>

            <enclosure
                length="81235"
                type="image/jpeg"
                url="https://icdn.lenta.ru/images/2021/02/04/16/20210204165033228/pic_d7f45628263c96797807c3d9341659d5.jpg" />

            <category>Из жизни</category>
        </item>

        <item>

            <guid>https://lenta.ru/news/2021/02/04/ssora/</guid>

            <author>Александр Макаров</author>

            <title>Раскрыты подробности дела обезглавившего беременную жену россиянина</title>

            <link>https://lenta.ru/news/2021/02/04/ssora/</link>

            <description>
                <![CDATA[В Перми раскрыты подробности дела россиянина, обезглавившего свою беременную жену и зарезавшего тестя. Мужчину разозлили слова жены, которая не хотела рожать ему третьего ребенка. Россиянин унес двоих детей в соседнюю комнату, обезглавил жену и зарезал тестя. В его отношении возбуждено уголовное дело. ]]>
            </description>

            <pubDate>Thu, 04 Feb 2021 20:52:00 +0300</pubDate>

            <enclosure
                length="54685"
                type="image/jpeg"
                url="https://icdn.lenta.ru/images/2021/02/04/20/20210204204659779/pic_e90de90d4f328ffe27d749da20bb71db.jpg" />

            <category>Силовые структуры</category>
        </item>

        <item>

            <guid>https://lenta.ru/news/2021/02/04/whitewhitehouse/</guid>

            <author>Василиса Романова</author>

            <title>США пообещали «эффективно противодействовать» России в новой политике</title>

            <link>https://lenta.ru/news/2021/02/04/whitewhitehouse/</link>

            <description>
                <![CDATA[США пообещали «эффективно противодействовать» России в рамках новой политики, которую задаст президент Штатов Джо Байден. Об этом заявил помощник президента по национальной безопасности Джейк Салливан. Он добавил, что в рамках нового внешнеполитического курса Вашингтон сможет эффективно противодействовать угрозам. ]]>
            </description>

            <pubDate>Thu, 04 Feb 2021 20:51:00 +0300</pubDate>

            <enclosure
                length="38459"
                type="image/jpeg"
                url="https://icdn.lenta.ru/images/2021/02/04/20/20210204203954367/pic_541390d451bd05ec392008910cced4ef.jpg" />

            <category>Мир</category>
        </item>

        <item>

            <guid>https://lenta.ru/news/2021/02/04/haha/</guid>

            <author>Игнат Бондаренко</author>

            <title>Участник телешоу резал себя ножом ради сдерживания смеха</title>

            <link>https://lenta.ru/news/2021/02/04/haha/</link>

            <description>
                <![CDATA[Ведущий британского реалити-шоу Place in the Sun Джонни Ирвин вспомнил одного из самых странных участников программы за последние годы. Пока Ирвин называл стоимость различных объектов недвижимости герою, последний не переставал нервно смеяться. Ведущий не выдержал и попросил собеседника взять себя в руки.]]>
            </description>

            <pubDate>Thu, 04 Feb 2021 20:49:00 +0300</pubDate>

            <enclosure
                length="90648"
                type="image/jpeg"
                url="https://icdn.lenta.ru/images/2021/02/02/13/20210202135107993/pic_3dd987bd15a4aa881d6b9ba6927e1736.jpg" />

            <category>Интернет и СМИ</category>
        </item>

        <item>

            <guid>https://lenta.ru/news/2021/02/04/karabakh_dead/</guid>

            <author>Михаил Кириллов</author>

            <title>В Нагорном Карабахе при взрыве погиб азербайджанский военный</title>

            <link>https://lenta.ru/news/2021/02/04/karabakh_dead/</link>

            <description>
                <![CDATA[Один азербайджанский военный погиб и двое оказались ранены при взрыве в Агдамском районе Нагорного Карабаха. Министерство обороны Азербайджана не назвало его причину, однако указало, что по факту смерти солдата было возбуждено уголовное дело. Агдамский район находится под контролем Баку. ]]>
            </description>

            <pubDate>Thu, 04 Feb 2021 20:43:00 +0300</pubDate>

            <enclosure
                length="51131"
                type="image/jpeg"
                url="https://icdn.lenta.ru/images/2021/02/04/20/20210204200443044/pic_89887f77fe03256b55b8b59f2d2ca49d.jpg" />

            <category>Бывший СССР</category>
        </item>

        <item>

            <guid>https://lenta.ru/news/2021/02/04/mooreee/</guid>

            <author>Анна Яковлева</author>

            <title>Окунувшаяся в Черное море в феврале девушка вызвала споры среди россиян</title>

            <link>https://lenta.ru/news/2021/02/04/mooreee/</link>

            <description>
                <![CDATA[В сети появилась видеозапись, на которой запечатлена девушка, купающаяся в феврале в Черном море. На размещенных в сети кадрах видно, как неизвестная в купальнике заходит в воду по пояс, а затем полностью окунается и начинает плавать. Подписчики сообщества оценили публикацию в комментариях.]]>
            </description>

            <pubDate>Thu, 04 Feb 2021 20:40:00 +0300</pubDate>

            <enclosure
                length="68491"
                type="image/jpeg"
                url="https://icdn.lenta.ru/images/2021/02/04/14/20210204141213922/pic_6e3646898ef2452ecd63da7067e75a8a.jpg" />

            <category>Путешествия</category>
        </item>

        <item>

            <guid>https://lenta.ru/news/2021/02/04/dorogo/</guid>

            <author>Анна Васильева</author>

            <title>Названы регионы с самой дорогой ипотекой</title>

            <link>https://lenta.ru/news/2021/02/04/dorogo/</link>

            <description>
                <![CDATA[Центральный банк России назвал регионы с самыми высокими средними ставками по ипотеке. Лидерами рейтинга стали Республика Ингушетия, где показатель достиг 8,35 процента годовых, а также Чеченская Республика. Об этом сообщается в материале, опубликованном на официальном сайте Центробанка.]]>
            </description>

            <pubDate>Thu, 04 Feb 2021 20:34:00 +0300</pubDate>

            <enclosure
                length="79066"
                type="image/jpeg"
                url="https://icdn.lenta.ru/images/2021/02/04/20/20210204200737071/pic_4708481c98c07ffd88add59a7433fadf.jpg" />

            <category>Дом</category>
        </item>

        <item>

            <guid>https://lenta.ru/news/2021/02/04/eu/</guid>

            <author>Иван Овсов</author>

            <title>Европу предупредили о провале экономики из-за медленной вакцинации</title>

            <link>https://lenta.ru/news/2021/02/04/eu/</link>

            <description>
                <![CDATA[Слишком низкие темпы вакцинации в Европе грозят ей значительными потерями и даже провалом в экономике. К такому выводу пришли эксперты международной страховой компании Euler Hermes. Они предупредили, что уже наблюдаемое промедление может закончиться дополнительными расходами на сумму 90 миллиардов евро только в 2021-м.]]>
            </description>

            <pubDate>Thu, 04 Feb 2021 20:27:00 +0300</pubDate>

            <enclosure
                length="44868"
                type="image/jpeg"
                url="https://icdn.lenta.ru/images/2021/02/04/14/20210204145030276/pic_e29547d18bdd350eb0ae50172080a997.jpg" />

            <category>Экономика</category>
        </item>

        <item>

            <guid>https://lenta.ru/news/2021/02/04/skims/</guid>

            <author>Олеся Ромашкина</author>

            <title>Женщина купила утягивающее белье Ким Кардашьян и рассмеялась во время
                примерки</title>

            <link>https://lenta.ru/news/2021/02/04/skims/</link>

            <description>
                <![CDATA[Женщина приобрела корректирующее белье бренда Ким Кардашьян Skims и рассмеялась во время примерки. Американка Адрия Барич рассказала, что приобрела трусы марки в тон кожи. По ее словам,  белье оказалось чересчур маленьким, и вместо того, чтобы скрыть недостатки ее фигуры, только подчеркнуло все изъяны.]]>
            </description>

            <pubDate>Thu, 04 Feb 2021 20:26:00 +0300</pubDate>

            <enclosure
                length="31155"
                type="image/jpeg"
                url="https://icdn.lenta.ru/images/2021/02/04/16/20210204161625884/pic_bdf7db99ba59632a8b18c240f662ccf5.jpg" />

            <category>Ценности</category>
        </item>

        <item>

            <guid>https://lenta.ru/news/2021/02/04/proekt/</guid>

            <author>Ася Брод</author>

            <title>На Ямале начали строить уникальный туристический кластер</title>

            <link>https://lenta.ru/news/2021/02/04/proekt/</link>

            <description>
                <![CDATA[На Ямале начали строительство туристического кластера. Первым этапом проекта станет возведение турбазы. Сама туристическая база появится на территории природного комплекса «Харбейский». Власти надеются, что после создания кластера природный парк станет популярным местом для туристов. ]]>
            </description>

            <pubDate>Thu, 04 Feb 2021 20:23:00 +0300</pubDate>

            <enclosure
                length="66755"
                type="image/jpeg"
                url="https://icdn.lenta.ru/images/2021/02/04/14/20210204145641633/pic_b5428f0d90a3a9896e2932e8b6dfd6f4.jpg" />

            <category>69-я параллель</category>
        </item>

        <item>

            <guid>https://lenta.ru/news/2021/02/04/spices/</guid>

            <author>Леонид Немов</author>

            <title>Разоблачен миф о пользе острых специй против инфекций</title>

            <link>https://lenta.ru/news/2021/02/04/spices/</link>

            <description>
                <![CDATA[Ученые Австралийского национального университета пришли к выводу, что острая пища в азиатских странах не помогает жителям избегать инфекций. Таким образом, они опровергли гипотезу «дарвиновской гастрономии», согласно которой острая пища помогает людям выжить в жарком климате.]]>
            </description>

            <pubDate>Thu, 04 Feb 2021 20:20:00 +0300</pubDate>

            <enclosure
                length="57829"
                type="image/jpeg"
                url="https://icdn.lenta.ru/images/2021/02/04/19/20210204190944320/pic_13d251c8396a14aaa7df84cdfced58b7.jpg" />

            <category>Наука и техника</category>
        </item>

        <item>

            <guid>https://lenta.ru/news/2021/02/04/patrushev/</guid>

            <author>Артем Андреев</author>

            <title>Стало известно о возможном назначении сына Патрушева губернатором</title>

            <link>https://lenta.ru/news/2021/02/04/patrushev/</link>

            <description>
                <![CDATA[Министр сельского хозяйства России Дмитрий Патрушев, сын секретаря Совета безопасности Николая Патрушева, может занять пост губернатора одного из субъектов страны. По данным газеты «Коммерсантъ», Патрушев-младший уйдет из совета директоров «Газпрома», где он состоял с 2016 года. Его сменит глава Минэнерго.]]>
            </description>

            <pubDate>Thu, 04 Feb 2021 20:07:00 +0300</pubDate>

            <enclosure
                length="37080"
                type="image/jpeg"
                url="https://icdn.lenta.ru/images/2021/02/04/19/20210204195153306/pic_b3d8d35fc53878916fe6e16bd9d7582b.jpg" />

            <category>Россия</category>
        </item>

        <item>

            <guid>https://lenta.ru/news/2021/02/04/tsla/</guid>

            <author>Иван Овсов</author>

            <title>Илон Маск признал низкое качество машин Tesla</title>

            <link>https://lenta.ru/news/2021/02/04/tsla/</link>

            <description>
                <![CDATA[Генеральный директор Tesla Илон Маск неожиданно признал правоту одного из самых строгих критиков электромобилей его компании, технического консультанта Сэнди Манро. Как правило, Маск резко реагирует на критику, но в этот раз он даже добавил, что в первых бюджетных Tesla были проблемы с комфортом.]]>
            </description>

            <pubDate>Thu, 04 Feb 2021 20:05:00 +0300</pubDate>

            <enclosure
                length="57420"
                type="image/jpeg"
                url="https://icdn.lenta.ru/images/2021/02/04/15/20210204154431318/pic_0f7ea9da38446345161c9fd75799c7d5.jpg" />

            <category>Экономика</category>
        </item>

        <item>

            <guid>https://lenta.ru/news/2021/02/04/porier/</guid>

            <author>Константин Николаев</author>

            <title>Порье отреагировал на желание Макгрегора снова с ним подраться</title>

            <link>https://lenta.ru/news/2021/02/04/porier/</link>

            <description>
                <![CDATA[Американский боец смешанного стиля (MMA) Дастин Порье отреагировал на желание ирландца Конора Макгрегора снова с ним подраться. 32-летний Макгрегор выразил готовность провести третью схватку с Порье. «Ты знаешь, что мы снова встретимся», — написал ему Порье. 24 января американец нокаутировал Макгрегора. ]]>
            </description>

            <pubDate>Thu, 04 Feb 2021 19:54:00 +0300</pubDate>

            <enclosure
                length="58135"
                type="image/jpeg"
                url="https://icdn.lenta.ru/images/2021/02/04/19/20210204194717705/pic_7966075f3bc478ac7f2a38e684011d6d.jpg" />

            <category>Спорт</category>
        </item>

        <item>

            <guid>https://lenta.ru/news/2021/02/04/leopard/</guid>

            <author>Олег Парамонов</author>

            <title>Леопарда и собаку на семь часов заперли в тесном туалете</title>

            <link>https://lenta.ru/news/2021/02/04/leopard/</link>

            <description>
                <![CDATA[В индийском штате Карнатака собака несколько часов просидела взаперти с леопардом и осталась жива. Инцидент произошел рано утром в селе Билинеле, когда пес, за которым гнался леопард, попытался спрятаться от него в тесном уличном туалете. Зверь бросился за ним. Местный житель заметил его и захлопнул дверь туалета.]]>
            </description>

            <pubDate>Thu, 04 Feb 2021 19:50:00 +0300</pubDate>

            <enclosure
                length="113878"
                type="image/jpeg"
                url="https://icdn.lenta.ru/images/2021/02/04/16/20210204165324554/pic_9d1456e7a10805b3c853d68ab676b7b3.jpg" />

            <category>Из жизни</category>
        </item>

        <item>

            <guid>https://lenta.ru/news/2021/02/04/lnr_ua/</guid>

            <author>Алевтина Запольская</author>

            <title>В ЛНР заподозрили Украину в подготовке наступления в Донбассе</title>

            <link>https://lenta.ru/news/2021/02/04/lnr_ua/</link>

            <description>
                <![CDATA[Вооруженные силы самопровозглашенной Луганской народной республики (ЛНР) считают, что Украина может готовить новое наступление в Донбассе. По их мнению, на это указывают участившиеся обстрелы и активизация наступательных учений, а также обострившееся напряжение в украинском обществе. ]]>
            </description>

            <pubDate>Thu, 04 Feb 2021 19:48:00 +0300</pubDate>

            <enclosure
                length="78622"
                type="image/jpeg"
                url="https://icdn.lenta.ru/images/2021/02/04/18/20210204185254347/pic_0e5fbeae51102114550ffd7d85ee6f30.jpg" />

            <category>Бывший СССР</category>
        </item>

        <item>

            <guid>https://lenta.ru/news/2021/02/04/auto/</guid>

            <author>Эмма Щукина</author>

            <title>В России упали продажи мaшин</title>

            <link>https://lenta.ru/news/2021/02/04/auto/</link>

            <description>
                <![CDATA[Продажи новых автомобилей в России упали на 4,2 процента в январе по сравнению с аналогичным периодом прошлого года. Россияне купили на 4156 машин меньше, чем год назад (95 213 автомобилей). Рынок сокращается второй месяц после трех месяцев роста. В феврале и марте продажи будут расти, уверены эксперты.]]>
            </description>

            <pubDate>Thu, 04 Feb 2021 19:38:00 +0300</pubDate>

            <enclosure
                length="46232"
                type="image/jpeg"
                url="https://icdn.lenta.ru/images/2021/02/04/15/20210204154111191/pic_ee0e1994cf7df9030ca780094176545e.jpg" />

            <category>Экономика</category>
        </item>

        <item>

            <guid>https://lenta.ru/news/2021/02/04/platite/</guid>

            <author>Анна Васильева</author>

            <title>Жителей российской многоэтажки обязали платить за проезд к дому</title>

            <link>https://lenta.ru/news/2021/02/04/platite/</link>

            <description>
                <![CDATA[Жителей многоэтажки в одном из районов Ростова-на-Дону обязали платить за проезд к дому. Оказалось, что участок дороги по документам принадлежит местному предпринимателю. Он поставил там шлагбаум и небольшой пост, где выдают разовые пропуски и абонементы. Об этом сообщает телеканал РЕН ТВ.]]>
            </description>

            <pubDate>Thu, 04 Feb 2021 19:38:00 +0300</pubDate>

            <enclosure
                length="79649"
                type="image/jpeg"
                url="https://icdn.lenta.ru/images/2021/02/04/19/20210204190034661/pic_388ee050f9a994d543c2f22d68801f10.jpg" />

            <category>Дом</category>
        </item>

        <item>

            <guid>https://lenta.ru/news/2021/02/04/toddler/</guid>

            <author>Игнат Бондаренко</author>

            <title>Сын ведущей прогноза погоды ворвался в прямой эфир</title>

            <link>https://lenta.ru/news/2021/02/04/toddler/</link>

            <description>
                <![CDATA[Американская ведущая прогноза погоды Лесли Лопес едва не сорвала прямой эфир, когда ее 10-месячный сын забежал в кадр и обнял мать. Из-за пандемии Лопес работает из дома, поэтому вещает из комнаты, переоборудованной в импровизированную студию. В один момент ее ногу обнял сын, который тоже находился в помещении.]]>
            </description>

            <pubDate>Thu, 04 Feb 2021 19:35:00 +0300</pubDate>

            <enclosure
                length="106124"
                type="image/jpeg"
                url="https://icdn.lenta.ru/images/2021/02/02/10/20210202103036219/pic_1238cceb299beb77a3e3887d4d53979d.jpg" />

            <category>Интернет и СМИ</category>
        </item>

        <item>

            <guid>https://lenta.ru/news/2021/02/04/shpion/</guid>

            <author>Александр Макаров</author>

            <title>Российский таможенник установил жучки и камеры в кабинетах коллег</title>

            <link>https://lenta.ru/news/2021/02/04/shpion/</link>

            <description>
                <![CDATA[В Санкт-Петербурге возбуждено уголовное дело против таможенника, который установил жучки и камеры в кабинетах своих коллег. Средства слежки были закамуфлированы под аудиоколонку и потолочную панель. Записи с устройств никуда не передавались, сотрудник сам их снимал и просматривал. Возбуждено уголовное дело. ]]>
            </description>

            <pubDate>Thu, 04 Feb 2021 19:33:00 +0300</pubDate>

            <enclosure
                length="50240"
                type="image/jpeg"
                url="https://icdn.lenta.ru/images/2021/02/04/19/20210204192516876/pic_ee5b9ea800ac58dd8cc17d46479a6644.jpg" />

            <category>Силовые структуры</category>
        </item>

        <item>

            <guid>https://lenta.ru/news/2021/02/04/chin/</guid>

            <author>Валентина Атлас</author>

            <title>Женщины избавились от второго подбородка без операций и поделились
                результатом</title>

            <link>https://lenta.ru/news/2021/02/04/chin/</link>

            <description>
                <![CDATA[Женщины раскрыли способы избавления от второго подбородка без операций и поделились результатом. Жительница США Катрина Брукс (Katrina Brooks)  боролась с обвисшей кожей области шеи с помощью косметологической инвазивной процедуры, популярной среди знаменитостей, таких как Ким Кардашьян и Аманда Холден. ]]>
            </description>

            <pubDate>Thu, 04 Feb 2021 19:27:00 +0300</pubDate>

            <enclosure
                length="50438"
                type="image/jpeg"
                url="https://icdn.lenta.ru/images/2021/02/04/13/20210204135551313/pic_0ed0fc4038f16b12e7e2682ab0d79ea8.jpg" />

            <category>Ценности</category>
        </item>

        <item>

            <guid>https://lenta.ru/news/2021/02/04/kalashnikova/</guid>

            <author>Иван Хрусталев</author>

            <title>Анна Калашникова рассказала о настоящем отце своего ребенка</title>

            <link>https://lenta.ru/news/2021/02/04/kalashnikova/</link>

            <description>
                <![CDATA[Российская актриса и модель Анна Калашникова рассказала о настоящем отце своего ребенка. Знаменитость призналась, что родила сына от неназванного бизнесмена в 2015 году. Вскоре их отношения прервались. Она упомянула, что мужчина был женат не один раз и имеет не одного наследника.]]>
            </description>

            <pubDate>Thu, 04 Feb 2021 19:19:00 +0300</pubDate>

            <enclosure
                length="67389"
                type="image/jpeg"
                url="https://icdn.lenta.ru/images/2021/02/04/18/20210204180510774/pic_7a75e7d948d079a0d396c022ca4edf4a.jpg" />

            <category>Культура</category>
        </item>

        <item>

            <guid>https://lenta.ru/news/2021/02/04/eye/</guid>

            <author>Константин Николаев</author>

            <title>Девушка-боец UFC завела OnlyFans и объяснилась</title>

            <link>https://lenta.ru/news/2021/02/04/eye/</link>

            <description>
                <![CDATA[Американская девушка-боец смешанного стиля (MMA) Джессика Ай завела аккаунт на платформе OnlyFans. 34-летняя Ай при этом объяснила, что не занимается продажей интимных снимков или порно. «Я завела аккаунт для оптимизации связи со своими фанатами», — сказала она. Ай известна по выступлениям в UFC.]]>
            </description>

            <pubDate>Thu, 04 Feb 2021 19:18:00 +0300</pubDate>

            <enclosure
                length="39558"
                type="image/jpeg"
                url="https://icdn.lenta.ru/images/2021/02/04/18/20210204185912786/pic_9509afcfe39ca16863a59d87098ced69.jpg" />

            <category>Спорт</category>
        </item>

        <item>

            <guid>https://lenta.ru/news/2021/02/04/nagrada/</guid>

            <author>Ася Брод</author>

            <title>Путин наградил погибших при тушении склада в Красноярске пожарных</title>

            <link>https://lenta.ru/news/2021/02/04/nagrada/</link>

            <description>
                <![CDATA[Президент России Владимир Путин посмертно наградил пожарных, погибших при тушении склада в Красноярске. Данный указ опубликован на официальном интернет-портале правовой информации. Орден присвоен Жалнерчику Анатолию, Пузыреву Алексею и Рябцеву Максиму.]]>
            </description>

            <pubDate>Thu, 04 Feb 2021 19:12:00 +0300</pubDate>

            <enclosure
                length="76643"
                type="image/jpeg"
                url="https://icdn.lenta.ru/images/2021/02/04/19/20210204191353604/pic_67c01ae41ac5dc2b8fd6ae18ac8d760b.jpg" />

            <category>Россия</category>
        </item>

        <item>

            <guid>https://lenta.ru/news/2021/02/04/heathrowchaos/</guid>

            <author>Татьяна Петрова</author>

            <title>Тысячи разгневанных долгим ожиданием пассажиров устроили «хаос» в
                аэропорту</title>

            <link>https://lenta.ru/news/2021/02/04/heathrowchaos/</link>

            <description>
                <![CDATA[В британском аэропорту Хитроу после долго ожидания в очереди на паспортный контроль пассажиры разгневались и устроили «мятеж» несмотря на предупреждения работников службы безопасности. Дело в том, что после введения запрета на прямое авиасообщение с ОАЭ тысячи британцев поспешили вернуться домой.]]>
            </description>

            <pubDate>Thu, 04 Feb 2021 19:11:00 +0300</pubDate>

            <enclosure
                length="132087"
                type="image/jpeg"
                url="https://icdn.lenta.ru/images/2021/02/04/14/20210204143905175/pic_e38823dd5f4589e14ccd0dd8c972c0fb.jpg" />

            <category>Путешествия</category>
        </item>

        <item>

            <guid>https://lenta.ru/news/2021/02/04/nepravda/</guid>

            <author>Артем Андреев</author>

            <title>Омбудсмен Москвы опровергла информацию о переполненных камерах в Сахарово</title>

            <link>https://lenta.ru/news/2021/02/04/nepravda/</link>

            <description>
                <![CDATA[Информация о переполненных камерах в центре временного содержания иностранных граждан (ЦВСИГ) в Сахарово не соответствует действительности, сообщила уполномоченный по правам человека в столице Татьяна Потяева. Она рассказала, что люди находятся в нормальных условиях с точки зрения размещения. ]]>
            </description>

            <pubDate>Thu, 04 Feb 2021 19:10:00 +0300</pubDate>

            <enclosure
                length="74179"
                type="image/jpeg"
                url="https://icdn.lenta.ru/images/2021/02/04/18/20210204185437233/pic_a55c54c42b2ec88a38986046337d7874.jpg" />

            <category>Россия</category>
        </item>

        <item>

            <guid>https://lenta.ru/news/2021/02/04/xiaomi/</guid>

            <author>Марк Львов</author>

            <title>Xiaomi изобрела безрамочный смартфон в стиле iPhone</title>

            <link>https://lenta.ru/news/2021/02/04/xiaomi/</link>

            <description>
                <![CDATA[Xiaomi запатентовала смартфон с экраном, обернутым вокруг корпуса. Согласно изображениям, изобретенный смартфон имеет гибкий дисплей, который оборачивает корпус устройства со всех сторон. Одна из зарегистрированных моделей имеет экранный элемент в стиле выреза iPhone, где находятся камеры и датчики.]]>
            </description>

            <pubDate>Thu, 04 Feb 2021 19:08:00 +0300</pubDate>

            <enclosure
                length="64087"
                type="image/jpeg"
                url="https://icdn.lenta.ru/images/2021/02/04/11/20210204110351793/pic_bc46a7271a24f834b03b5c271aa5561c.jpg" />

            <category>Наука и техника</category>
        </item>

        <item>

            <guid>https://lenta.ru/news/2021/02/04/duhi/</guid>

            <author>Нина Ташевская</author>

            <title>Россиянин захотел изгнать злых духов и поджег квартиру</title>

            <link>https://lenta.ru/news/2021/02/04/duhi/</link>

            <description>
                <![CDATA[Россиянин из Калининграда захотел изгнать злых духов, которые ему привиделись, и поджег квартиру. Пожар произошел рано утром на первом этаже пятиэтажки на Красной улице. У 42-летнего мужчины развилась белая горячка, и ему начали видеться злые духи. Чтобы избавиться от них, россиянин поджег мебель в комнате. ]]>
            </description>

            <pubDate>Thu, 04 Feb 2021 19:08:00 +0300</pubDate>

            <enclosure
                length="62551"
                type="image/jpeg"
                url="https://icdn.lenta.ru/images/2021/02/04/18/20210204182029466/pic_d03d86542bb526464a8317bce23516a3.jpg" />

            <category>Дом</category>
        </item>

        <item>

            <guid>https://lenta.ru/news/2021/02/04/guber/</guid>

            <author>Влад Гарин</author>

            <title>Путин утвердил критерии эффективности губернаторов</title>

            <link>https://lenta.ru/news/2021/02/04/guber/</link>

            <description>
                <![CDATA[Президент России Владимир Путин подписал указ, утверждающий перечень показателей для оценки эффективности глав субъектов. Это доверие к власти (в том числе к президенту), численность населения в регионе, ожидаемая продолжительность жизни, уровень бедности, а также доля занимающих спортом и другие.]]>
            </description>

            <pubDate>Thu, 04 Feb 2021 19:03:00 +0300</pubDate>

            <enclosure
                length="51054"
                type="image/jpeg"
                url="https://icdn.lenta.ru/images/2021/02/04/19/20210204190107242/pic_e3f6d7793a9688cad60cc8f034afa18c.jpg" />

            <category>Россия</category>
        </item>

        <item>

            <guid>https://lenta.ru/news/2021/02/04/khabbenz/</guid>

            <author>Платон Щукин</author>

            <title>В Хабаровск пообещали подвезти бензин после появления очередей на
                заправках</title>

            <link>https://lenta.ru/news/2021/02/04/khabbenz/</link>

            <description>
                <![CDATA[Власти Хабаровска пообещали, что в ближайшие дни в регион подвезут дополнительную партию бензина из Росрезерва. Об этом сообщил врио губернатора края Михаил Дегтярев. Из-за дефицита топлива там поднялись цены, а на заправках появились очереди, некоторые жители уже начали продавать места в них.]]>
            </description>

            <pubDate>Thu, 04 Feb 2021 19:03:00 +0300</pubDate>

            <enclosure
                length="74737"
                type="image/jpeg"
                url="https://icdn.lenta.ru/images/2021/02/04/16/20210204161210686/pic_5d5edaa928d70a4eebc9eddfa4247abc.jpg" />

            <category>Экономика</category>
        </item>

        <item>

            <guid>https://lenta.ru/news/2021/02/04/cancer_liar/</guid>

            <author>Аглая Кшиштовская</author>

            <title>Женщина соврала о смертельном заболевании ради денег на свадьбу</title>

            <link>https://lenta.ru/news/2021/02/04/cancer_liar/</link>

            <description>
                <![CDATA[Работница дома престарелых в английском городе Стокпорт, графство Большой Манчестер, соврала, что у нее терминальная степень рака груди, чтобы собрать деньги на свадьбу. Ее коллеги и жители дома престарелых организовали церемонию, купили роскошные подарки и даже забронировали ночь в отеле для молодоженов. ]]>
            </description>

            <pubDate>Thu, 04 Feb 2021 19:02:00 +0300</pubDate>

            <enclosure
                length="63688"
                type="image/jpeg"
                url="https://icdn.lenta.ru/images/2021/02/04/14/20210204144659680/pic_6a7dded25f5b34f1f9436d896d57072a.jpg" />

            <category>Из жизни</category>
        </item>

        <item>

            <guid>https://lenta.ru/news/2021/02/04/vozmozh/</guid>

            <author>Елена Дмитриева</author>

            <title>Собянин допустил снятие основных ограничений к маю</title>

            <link>https://lenta.ru/news/2021/02/04/vozmozh/</link>

            <description>
                <![CDATA[«Более-менее нормальные» времена в России наступят к лету. Такие сроки улучшения ситуации с коронавирусом обозначил мэр Москвы Сергей Собянин в эфире телеканала «Россия 24». Он уточнил, что снятие основных ограничений возможно к маю, если сохранится тренд на улучшение ситуации с COVID-19.]]>
            </description>

            <pubDate>Thu, 04 Feb 2021 18:57:00 +0300</pubDate>

            <enclosure
                length="45123"
                type="image/jpeg"
                url="https://icdn.lenta.ru/images/2021/02/04/18/20210204185135009/pic_430c2d3a58b57650913a4b37312ea58b.jpg" />

            <category>Россия</category>
        </item>

        <item>

            <guid>https://lenta.ru/news/2021/02/04/ua_efir/</guid>

            <author>Михаил Кириллов</author>

            <title>Украинские националисты в прямом эфире избили журналиста телеканала «Наш»</title>

            <link>https://lenta.ru/news/2021/02/04/ua_efir/</link>

            <description>
                <![CDATA[Украинские националисты избили журналиста телеканала «Наш», возле редакции которого проходит акция протеста. Корреспондент вел прямую трансляцию с митинга, когда на него набросились несколько человек и попытались отобрать микрофон. Действия радикалов пресекли правоохранительные органы. ]]>
            </description>

            <pubDate>Thu, 04 Feb 2021 18:51:00 +0300</pubDate>

            <enclosure
                length="38499"
                type="image/jpeg"
                url="https://icdn.lenta.ru/images/2021/02/04/18/20210204183452014/pic_13098dcc5cf109ad6526b18380194b8b.jpg" />

            <category>Бывший СССР</category>
        </item>

        <item>

            <guid>https://lenta.ru/news/2021/02/04/ripchrispratt/</guid>

            <author>Мария Якубовская</author>

            <title>Актера Криса Пратта «похоронили» в сети из-за твитов о мусульманах и
                темнокожих</title>

            <link>https://lenta.ru/news/2021/02/04/ripchrispratt/</link>

            <description>
                <![CDATA[Пользователи сети «похоронили» американского актера Криса Пратта из-за его старых твитов о мусульманах и темнокожих. На фоне скандала в Twitter был запущен хештег #RIPChrisPratt. Возмущение вызвали разошедшиеся по сети скриншоты, на которых якобы изображены публикации артиста, которые он выложил в 2012-2013 годах.]]>
            </description>

            <pubDate>Thu, 04 Feb 2021 18:50:00 +0300</pubDate>

            <enclosure
                length="47386"
                type="image/jpeg"
                url="https://icdn.lenta.ru/images/2021/02/04/16/20210204164219474/pic_344cea0795de099f0397dc70291db089.jpg" />

            <category>Культура</category>
        </item>

        <item>

            <guid>https://lenta.ru/news/2021/02/04/cnn_zucker/</guid>

            <author>Олег Давыдов</author>

            <title>Глава CNN анонсировал свою отставку</title>

            <link>https://lenta.ru/news/2021/02/04/cnn_zucker/</link>

            <description>
                <![CDATA[Глава американского кабельного телеканала CNN Джефф Цукер анонсировал, что в конце 2021 года уйдет в отставку. О своем решении он рассказал во время телефонного звонка с коллегами. Отмечается, что у Цукера также не заладились отношения с новым менеджментом, который управляет медийными активами AT&T.]]>
            </description>

            <pubDate>Thu, 04 Feb 2021 18:45:00 +0300</pubDate>

            <enclosure
                length="56815"
                type="image/jpeg"
                url="https://icdn.lenta.ru/images/2021/02/04/18/20210204182652610/pic_dfc00394ad1a8869a9b8c541520dccec.jpg" />

            <category>Интернет и СМИ</category>
        </item>

        <item>

            <guid>https://lenta.ru/news/2021/02/04/dohod/</guid>

            <author>Платон Щукин</author>

            <title>Россиянам назвали срок восстановления их доходов</title>

            <link>https://lenta.ru/news/2021/02/04/dohod/</link>

            <description>
                <![CDATA[Доходы россиян восстановятся в третьем-четвертом кварталах текущего года. Такой срок назвал глава Минэкономразвития Максим Решетников. Министр указал, что введенный из-за пандемии коронавируса режим ограничений постепенно смягчается. «Возвращается спрос, вместе с этим вернутся доходы», — заметил он.]]>
            </description>

            <pubDate>Thu, 04 Feb 2021 18:39:00 +0300</pubDate>

            <enclosure
                length="101007"
                type="image/jpeg"
                url="https://icdn.lenta.ru/images/2021/02/04/18/20210204183146819/pic_0ccd499588437cdc773af3f9af5b8022.jpg" />

            <category>Экономика</category>
        </item>

        <item>

            <guid>https://lenta.ru/news/2021/02/04/voyna_polsha/</guid>

            <author>Василиса Романова</author>

            <title>Польша устроила репетицию войны и проиграла на четвертый день</title>

            <link>https://lenta.ru/news/2021/02/04/voyna_polsha/</link>

            <description>
                <![CDATA[Польша устроила репетицию войны на учениях местной армии «Зима-20» и проиграла на четвертый день. На учениях предполагалось, что условный противник напал на Польшу с восточной границы (она делит ее с Россией, Белоруссией, Украиной и Литвой). В результате ситуация сложилась «даже хуже, чем в 1939 году».]]>
            </description>

            <pubDate>Thu, 04 Feb 2021 18:36:00 +0300</pubDate>

            <enclosure
                length="67630"
                type="image/jpeg"
                url="https://icdn.lenta.ru/images/2021/02/04/18/20210204182248224/pic_fa964bc87e7f0106549b83ce03983155.jpg" />

            <category>Мир</category>
        </item>

        <item>

            <guid>https://lenta.ru/news/2021/02/04/spasenieiztreschiny/</guid>

            <author>Татьяна Петрова</author>

            <title>Спасение россиянина из глубокой расщелины в горах попало на видео</title>

            <link>https://lenta.ru/news/2021/02/04/spasenieiztreschiny/</link>

            <description>
                <![CDATA[На горнолыжном курорте «Эльбрус» российского туриста вытащили из глубокой расщелины. Очевидцы показали произошедшее на видео. На записи видно, как пострадавший сноубордист лежит на краю трещины. Как комментирует автор видео, высота разлома может достигать больше 15 метров. ]]>
            </description>

            <pubDate>Thu, 04 Feb 2021 18:36:00 +0300</pubDate>

            <enclosure
                length="45617"
                type="image/jpeg"
                url="https://icdn.lenta.ru/images/2021/02/04/17/20210204175554020/pic_0680ca79a14d6a1b61664787cc11c1dc.jpg" />

            <category>Путешествия</category>
        </item>

        <item>

            <guid>https://lenta.ru/news/2021/02/04/timberjustinlake/</guid>

            <author>Валентина Атлас</author>

            <title>Джастин Тимберлейк ощутил неловкость за свой наряд из 2000-х</title>

            <link>https://lenta.ru/news/2021/02/04/timberjustinlake/</link>

            <description>
                <![CDATA[Джастин Тимберлейк ощутил неловкость за свой наряд из 2000-х годов. Речь идет об образе исполнителя на церемонии 28-й ежегодной американской премии American Music Awards в 2001 году. На тот момент Тимберлейк состоял в отношениях с певицей Бритни Спирс, и они решили надеть на мероприятие гармонирующие наряды.]]>
            </description>

            <pubDate>Thu, 04 Feb 2021 18:35:00 +0300</pubDate>

            <enclosure
                length="126037"
                type="image/jpeg"
                url="https://icdn.lenta.ru/images/2021/02/04/18/20210204180217573/pic_297ae3efca8cc015317f401ac39a9df9.jpg" />

            <category>Ценности</category>
        </item>

        <item>

            <guid>https://lenta.ru/news/2021/02/04/otkaz/</guid>

            <author>Артем Андреев</author>

            <title>Соратник Навального отказался комментировать видео с британским
                дипломатом</title>

            <link>https://lenta.ru/news/2021/02/04/otkaz/</link>

            <description>
                <![CDATA[Исполнительный директор Фонда борьбы с коррупцией (ФБК, включен Минюстом в реестр организаций, выполняющих функции иностранного агента) Владимир Ашурков отказался комментировать видеозапись, на которой он, предположительно, разговаривает с сотрудником посольства Великобритании. Он назвал ролик грязью госпропаганды.]]>
            </description>

            <pubDate>Thu, 04 Feb 2021 18:34:00 +0300</pubDate>

            <enclosure
                length="29918"
                type="image/jpeg"
                url="https://icdn.lenta.ru/images/2021/02/04/18/20210204182004752/pic_b53ede13c47297b9984a65125e16b228.jpg" />

            <category>Россия</category>
        </item>

        <item>

            <guid>https://lenta.ru/news/2021/02/04/flat/</guid>

            <author>Нина Ташевская</author>

            <title>Подсчитаны траты россиян на ремонт в своей квартире</title>

            <link>https://lenta.ru/news/2021/02/04/flat/</link>

            <description>
                <![CDATA[По итогам 2020 года каждая 12-я российская семья делала ремонт в своей квартире, чаще всего им занимались жители Москвы и Санкт-Петербурга. В среднем по стране траты на обновление своего жилья составили 265 тысяч рублей. Ремонт масштабнее мелкого косметического сделали 8 процентов семей.]]>
            </description>

            <pubDate>Thu, 04 Feb 2021 18:29:00 +0300</pubDate>

            <enclosure
                length="120633"
                type="image/jpeg"
                url="https://icdn.lenta.ru/images/2021/02/04/16/20210204164143144/pic_51241238f98ff3c32426b8c836288049.jpg" />

            <category>Дом</category>
        </item>

        <item>

            <guid>https://lenta.ru/news/2021/02/04/liscnho_nvln/</guid>

            <author>Елена Дмитриева</author>

            <title>Навального доставят в суд по делу о клевете на ветерана</title>

            <link>https://lenta.ru/news/2021/02/04/liscnho_nvln/</link>

            <description>
                <![CDATA[Учредителя Фонда борьбы с коррупцией (ФБК, включен Минюстом в реестр организаций, выполняющих функции иностранного агента) Алексея Навального доставят 5 февраля в Бабушкинский суд Москвы на заседание по делу о клевете в отношении ветерана Великой Отечественной войны. Навальный не признает вину.]]>
            </description>

            <pubDate>Thu, 04 Feb 2021 18:27:00 +0300</pubDate>

            <enclosure
                length="40227"
                type="image/jpeg"
                url="https://icdn.lenta.ru/images/2021/02/04/18/20210204182757534/pic_2e9779b9e0727e4c4f195abbdee555f0.jpg" />

            <category>Россия</category>
        </item>

        <item>

            <guid>https://lenta.ru/news/2021/02/04/orgrnchh/</guid>

            <author>Елена Дмитриева</author>

            <title>Собянин высказался об ограничениях в Москве из-за коронавируса</title>

            <link>https://lenta.ru/news/2021/02/04/orgrnchh/</link>

            <description>
                <![CDATA[В Москве пока рано разрешать массовые мероприятия и снимать ограничения для пожилых, введенные из-за коронавируса. Так высказался мэр столицы Сергей Собянин. Глава города также заявил, что ситуация с коронавирусом в столице демонстрирует постоянное улучшение, в связи с чем можно делать прогнозы. ]]>
            </description>

            <pubDate>Thu, 04 Feb 2021 18:22:00 +0300</pubDate>

            <enclosure
                length="45945"
                type="image/jpeg"
                url="https://icdn.lenta.ru/images/2021/02/04/18/20210204182358614/pic_8955b669a7d749e7a70c0099a6cdc200.jpg" />

            <category>Россия</category>
        </item>

        <item>

            <guid>https://lenta.ru/news/2021/02/04/sergej/</guid>

            <author>Ася Брод</author>

            <title>Собянин заявил об устойчивом улучшении ситуации с коронавирусом в Москве</title>

            <link>https://lenta.ru/news/2021/02/04/sergej/</link>

            <description>
                <![CDATA[Ситуация с коронавирусом в Москве демонстрирует постоянное улучшение, заявил мэр столицы Сергей Собянин. По словам Собянина, это происходит достаточно давно, поэтому на данном основании можно строить прогнозы. Также мэр Москвы заявил, что в городе пока рано разрешать массовые мероприятия.]]>
            </description>

            <pubDate>Thu, 04 Feb 2021 18:20:00 +0300</pubDate>

            <enclosure
                length="72656"
                type="image/jpeg"
                url="https://icdn.lenta.ru/images/2021/02/04/18/20210204182201858/pic_b6f6714424182a29c595572b308f781e.jpg" />

            <category>Россия</category>
        </item>

        <item>

            <guid>https://lenta.ru/news/2021/02/04/opgpushkin/</guid>

            <author>Азамат Асланов</author>

            <title>В Подмосковье за двойное убийство задержаны участники Пушкинской ОПГ</title>

            <link>https://lenta.ru/news/2021/02/04/opgpushkin/</link>

            <description>
                <![CDATA[В Московской области оперативники ФСБ задержали трех участников так называемой Пушкинской ОПГ, подозреваемых в двойном убийстве. В конце 2020 года в Пушкинском районе были найдены тела пропавших в 2014 году мужчин — предпринимателя и его водителя. Мотивом расправы стал бизнес.]]>
            </description>

            <pubDate>Thu, 04 Feb 2021 18:18:00 +0300</pubDate>

            <enclosure
                length="41769"
                type="image/jpeg"
                url="https://icdn.lenta.ru/images/2021/02/04/15/20210204152928941/pic_20874590c935e661bfc2d81e3ebad081.jpg" />

            <category>Силовые структуры</category>
        </item>

        <item>

            <guid>https://lenta.ru/news/2021/02/04/nokia_cheap/</guid>

            <author>Марк Львов</author>

            <title>Nokia представила свой самый дешевый смартфон</title>

            <link>https://lenta.ru/news/2021/02/04/nokia_cheap/</link>

            <description>
                <![CDATA[Nokia представила доступный телефон 1.4 с двухдневной автономностью. Модель получила пластиковый корпус, 6,51-дюймовый IPS-дисплей с вырезом под фронтальную пятимегапиксельную камеру. Это самый дешевый смартфон в актуальной линейке Nokia, его стоимость в России начинается с 7990 рублей.]]>
            </description>

            <pubDate>Thu, 04 Feb 2021 18:16:00 +0300</pubDate>

            <enclosure
                length="142970"
                type="image/jpeg"
                url="https://icdn.lenta.ru/images/2021/02/04/10/20210204102122661/pic_480c26ba9127b21f843accc39e322642.jpg" />

            <category>Наука и техника</category>
        </item>

        <item>

            <guid>https://lenta.ru/news/2021/02/04/usyk/</guid>

            <author>Константин Николаев</author>

            <title>Усик рассказал о предложениях сменить гражданство</title>

            <link>https://lenta.ru/news/2021/02/04/usyk/</link>

            <description>
                <![CDATA[Украинский боксер-профессионал Александр Усик рассказал, что ему неоднократно предлагали сменить гражданство. 34-летний спортсмен заявил, что не намерен отказываться от украинского паспорта и не станет покидать родину. Он назвал себя «сыном своей страны». Усик — уроженец Симферополя.]]>
            </description>

            <pubDate>Thu, 04 Feb 2021 18:05:00 +0300</pubDate>

            <enclosure
                length="113190"
                type="image/jpeg"
                url="https://icdn.lenta.ru/images/2021/02/04/17/20210204174030787/pic_2c28a2557c53781d0b0b891fcf5e2478.jpg" />

            <category>Спорт</category>
        </item>

        <item>

            <guid>https://lenta.ru/news/2021/02/04/ohno/</guid>

            <author>Василиса Романова</author>

            <title>Япония возмутилась учениями России на Курилах</title>

            <link>https://lenta.ru/news/2021/02/04/ohno/</link>

            <description>
                <![CDATA[Министерство иностранных дел Японии выразило протест в связи со стартовавшими на Курилах в конце сентября российскими учениями. Токио выразило негодование по дипломатическим каналам. Генеральный секретарь кабинета министров Японии Кацунобу Като заявил, что такие действия недопустимы.]]>
            </description>

            <pubDate>Thu, 04 Feb 2021 17:58:00 +0300</pubDate>

            <enclosure
                length="45145"
                type="image/jpeg"
                url="https://icdn.lenta.ru/images/2021/02/04/17/20210204173422093/pic_a81ab72c6314d448f693f6fc2c9a656b.jpg" />

            <category>Мир</category>
        </item>

        <item>

            <guid>https://lenta.ru/news/2021/02/04/rotaru/</guid>

            <author>Иван Хрусталев</author>

            <title>София Ротару дала концерт на закрытой вечеринке олигарха из Воронежа</title>

            <link>https://lenta.ru/news/2021/02/04/rotaru/</link>

            <description>
                <![CDATA[Украинская певица София Ротару выступила на закрытой вечеринке в честь дня рождения неназванного олигарха из Воронежа. Выступление исполнительницы длилось около часа. Гости во главе с именинником танцевали под такие хиты народной артистки СССР, как «Белый танец» и «Хуторянка».]]>
            </description>

            <pubDate>Thu, 04 Feb 2021 17:52:00 +0300</pubDate>

            <enclosure
                length="42385"
                type="image/jpeg"
                url="https://icdn.lenta.ru/images/2021/02/04/15/20210204154216757/pic_3eeef9ee3fc59874fb72ca4c8cb1da5a.jpg" />

            <category>Культура</category>
        </item>

        <item>

            <guid>https://lenta.ru/news/2021/02/04/dogecoin/</guid>

            <author>Платон Щукин</author>

            <title>Илон Маск помог взлететь конкуренту биткоина</title>

            <link>https://lenta.ru/news/2021/02/04/dogecoin/</link>

            <description>
                <![CDATA[Основатель Tesla и SpaceX Илон Маск вернулся в Twitter спустя всего два дня после того, как пообещал на время покинуть его. Первыми же своими сообщениями миллиардер помог взлететь в цене конкуренту биткоина — криптовалюте Dogecoin. В своем посте он опубликовал кадр из мультфильма «Король Лев».]]>
            </description>

            <pubDate>Thu, 04 Feb 2021 17:50:00 +0300</pubDate>

            <enclosure
                length="143371"
                type="image/jpeg"
                url="https://icdn.lenta.ru/images/2021/02/04/17/20210204172452579/pic_c82c475d92c8ead35f75f85767331a66.jpg" />

            <category>Экономика</category>
        </item>

        <item>

            <guid>https://lenta.ru/news/2021/02/04/zel_imp/</guid>

            <author>Михаил Кириллов</author>

            <title>Украинская оппозиция инициировала процедуру импичмента Зеленского</title>

            <link>https://lenta.ru/news/2021/02/04/zel_imp/</link>

            <description>
                <![CDATA[Украинская партия «Оппозиционная платформа — За жизнь» объявила о начале процедуры по вынесению импичмента президенту Владимиру Зеленскому. Его обвинили в нарушении конституции, пособничестве в введении персональных санкций против депутата Верховной Рады Тараса Козака и блокировке оппозиционных каналов. ]]>
            </description>

            <pubDate>Thu, 04 Feb 2021 17:50:00 +0300</pubDate>

            <enclosure
                length="87375"
                type="image/jpeg"
                url="https://icdn.lenta.ru/images/2021/02/04/17/20210204175212950/pic_fe19efc4a537c6033be6504ee5d947ec.jpg" />

            <category>Бывший СССР</category>
        </item>

        <item>

            <guid>https://lenta.ru/news/2021/02/04/bel_zak/</guid>

            <author>Михаил Кириллов</author>

            <title>Сбитого милицейским автобусом белорусского протестующего осудят за
                хулиганство</title>

            <link>https://lenta.ru/news/2021/02/04/bel_zak/</link>

            <description>
                <![CDATA[Белоруса, который был сбит милицейским автобусом на одной из ноябрьских протестных акций в Минске, судят по обвинению в злостном хулиганстве. Ему грозит до шести лет тюрьмы. Обвинение считает, что перед аварией мужчина намеренно царапал машины и выражал «явное неуважение к обществу». ]]>
            </description>

            <pubDate>Thu, 04 Feb 2021 17:47:00 +0300</pubDate>

            <enclosure
                length="86468"
                type="image/jpeg"
                url="https://icdn.lenta.ru/images/2021/02/04/17/20210204172913004/pic_05ce08eee9285e2aaa5c2d9f992925f1.jpg" />

            <category>Бывший СССР</category>
        </item>

        <item>

            <guid>https://lenta.ru/news/2021/02/04/zaycev_net/</guid>

            <author>Рахиль Деньгина</author>

            <title>Популярному музыкальному порталу «Зайцев.нет» пригрозили блокировкой</title>

            <link>https://lenta.ru/news/2021/02/04/zaycev_net/</link>

            <description>
                <![CDATA[Мосгорсуд взыскал с музыкального сервиса «Зайцев.нет» почти четыре миллиона рублей за распространение пиратских копий песен и пригрозил блокировкой за повторное нарушение. Решение было вынесено по двум искам. В первом говорилось о песнях Любови Успенской, в качестве компенсации по нему взыщут 660 тысяч рублей.]]>
            </description>

            <pubDate>Thu, 04 Feb 2021 17:41:00 +0300</pubDate>

            <enclosure
                length="32027"
                type="image/jpeg"
                url="https://icdn.lenta.ru/images/2021/02/04/17/20210204172235898/pic_0fea5a8e05f675e8541c57b95d2f4267.jpg" />

            <category>Интернет и СМИ</category>
        </item>

        <item>

            <guid>https://lenta.ru/news/2021/02/04/cev/</guid>

            <author>Артем Андреев</author>

            <title>Брат главы Северной Осетии покончил с собой после ДТП с четырьмя жертвами</title>

            <link>https://lenta.ru/news/2021/02/04/cev/</link>

            <description>
                <![CDATA[Брат главы Республики Северная Осетия Казбек Битаров покончил с собой после ДТП с четырьмя жертвами. По данным издания Baza, тело Битарова нашли у него дома. Авария с участием мужчины произошла в декабре 2020 года в Кабардино-Балкарии. Находясь за рулем Toyota Land Cruiser, мужчина выехал на встречную полосу.]]>
            </description>

            <pubDate>Thu, 04 Feb 2021 17:40:00 +0300</pubDate>

            <enclosure
                length="83729"
                type="image/jpeg"
                url="https://icdn.lenta.ru/images/2021/02/04/17/20210204174037155/pic_b75bd1b585cd17e12f5b5a357e3844b7.jpg" />

            <category>Россия</category>
        </item>

        <item>

            <guid>https://lenta.ru/news/2021/02/04/sposob/</guid>

            <author>Анна Васильева</author>

            <title>Певица Калашникова рассказала о своем способе заработать на квартиры в
                Москве</title>

            <link>https://lenta.ru/news/2021/02/04/sposob/</link>

            <description>
                <![CDATA[Российская модель и певица Анна Калашникова рассказала, каким способом вместе со своим младшим братом Константином заработала на квартиры в Москве. По словам артистки, она и ее родственник работали в IT-сфере. Калашникова поделилась историей в интервью с ведущей YouTube-шоу «Алена, блин!» Аленой Жигаловой.]]>
            </description>

            <pubDate>Thu, 04 Feb 2021 17:37:00 +0300</pubDate>

            <enclosure
                length="54733"
                type="image/jpeg"
                url="https://icdn.lenta.ru/images/2021/02/04/15/20210204150545058/pic_e09bfc7b66207f2ec2d418dda68fe31f.jpg" />

            <category>Дом</category>
        </item>

        <item>

            <guid>https://lenta.ru/news/2021/02/04/nail/</guid>

            <author>Олеся Ромашкина</author>

            <title>Девушка раскрыла секрет идеального маникюра в домашних условиях</title>

            <link>https://lenta.ru/news/2021/02/04/nail/</link>

            <description>
                <![CDATA[Популярная бьюти-блогерша раскрыла секрет идеального маникюра в домашних условиях. Хлои Морелло поделилась лайфхаком, с помощью которого пользователи смогут сделать дизайн на ногтях, не обращаясь к мастеру в салон красоты. По ее словам, для способа понадобятся бесцветный и яркий лаки, а также ацетон и маленькая кисть.]]>
            </description>

            <pubDate>Thu, 04 Feb 2021 17:34:00 +0300</pubDate>

            <enclosure
                length="34689"
                type="image/jpeg"
                url="https://icdn.lenta.ru/images/2021/02/04/15/20210204154407366/pic_526d30cec638547958bde08869136c94.jpg" />

            <category>Ценности</category>
        </item>

        <item>

            <guid>https://lenta.ru/news/2021/02/04/frank/</guid>

            <author>Аглая Кшиштовская</author>

            <title>Мужчина 11 лет растил опухоль на шее и в итоге обратился к врачу</title>

            <link>https://lenta.ru/news/2021/02/04/frank/</link>

            <description>
                <![CDATA[Британский блогер Зи признался, что 11 с половиной лет не мог решиться пойти к врачу из-за опухоли на шее и все это время она продолжала расти. Мужчина отметил, что так долго не шел к врачу из страха перед операциями и опасениями, что у него рак. Он свыкся с опухолью и даже дал ей кличку Фрэнк.]]>
            </description>

            <pubDate>Thu, 04 Feb 2021 17:31:00 +0300</pubDate>

            <enclosure
                length="26735"
                type="image/jpeg"
                url="https://icdn.lenta.ru/images/2021/02/04/14/20210204140124859/pic_876540b21b746889a7d3d5d2928d37ff.jpg" />

            <category>Из жизни</category>
        </item>

        <item>

            <guid>https://lenta.ru/news/2021/02/04/krn_tndr/</guid>

            <author>Елена Дмитриева</author>

            <title>Коренные народы Арктики предложили свой вариант восстановления тундры</title>

            <link>https://lenta.ru/news/2021/02/04/krn_tndr/</link>

            <description>
                <![CDATA[Коренные народы российской Арктики предложили свой вариант восстановления тундры — проект «Эко-Таймыр». Инициатива была представлена на одном из мероприятий Арктического совета перед председательством России. От лица коренных народов с докладом выступил вице-спикер Таймырского совета депутатов Сергей Сизоненко.]]>
            </description>

            <pubDate>Thu, 04 Feb 2021 17:28:00 +0300</pubDate>

            <enclosure
                length="84533"
                type="image/jpeg"
                url="https://icdn.lenta.ru/images/2021/02/04/17/20210204171818670/pic_d96b45260850baada83d2078ababd3fe.jpg" />

            <category>69-я параллель</category>
        </item>

        <item>

            <guid>https://lenta.ru/news/2021/02/04/zaharova/</guid>

            <author>Василиса Романова</author>

            <title>Россия сочла цензурой санкции Украины против оппозиционных каналов</title>

            <link>https://lenta.ru/news/2021/02/04/zaharova/</link>

            <description>
                <![CDATA[Россия сочла цензурой и примером недобросовестной конкуренции санкции Украины против оппозиционных каналов. Об этом рассказала официальный представитель МИД РФ Мария Захарова. Дипломат подчеркнула, что такие действия идут вразрез с украинскими законами и международными обязательствами по защите свободы слова. ]]>
            </description>

            <pubDate>Thu, 04 Feb 2021 17:26:00 +0300</pubDate>

            <enclosure
                length="46605"
                type="image/jpeg"
                url="https://icdn.lenta.ru/images/2021/02/04/16/20210204165320013/pic_3b90da72604cf7fe86955013262b796e.jpg" />

            <category>Мир</category>
        </item>

        <item>

            <guid>https://lenta.ru/news/2021/02/04/skandal_komikov/</guid>

            <author>Олег Давыдов</author>

            <title>Известные российские комики покрыли друг друга матом из-за Навального</title>

            <link>https://lenta.ru/news/2021/02/04/skandal_komikov/</link>

            <description>
                <![CDATA[Пытавшийся в прошлом покинуть Россию комик Александр Долгополов и комик с ТНТ Денис Косяков нецензурно поругались в соцсети Twitter из-за шутки. Каждый из комиков использовал ругательства в отношении другого из-за поста актера и юмориста Эда Мацаберидзе. Тот высмеял твиты Долгополова о необходимости кормить кроликов.]]>
            </description>

            <pubDate>Thu, 04 Feb 2021 17:22:00 +0300</pubDate>

            <enclosure
                length="44690"
                type="image/jpeg"
                url="https://icdn.lenta.ru/images/2021/02/04/12/20210204125549430/pic_a19fb432e84db71449233efa09335ab2.jpg" />

            <category>Интернет и СМИ</category>
        </item>

        <item>

            <guid>https://lenta.ru/news/2021/02/04/whatsapppanishment/</guid>

            <author>Татьяна Петрова</author>

            <title>Туристка послала украинке два слова в WhatsApp и пошла под суд в арабской
                стране</title>

            <link>https://lenta.ru/news/2021/02/04/whatsapppanishment/</link>

            <description>
                <![CDATA[31-летней менеджеру по персоналу из британского Глостершира грозит два года тюрьмы в Дубае из-за нецензурной фразы, отправленной в ссоре по WhatsApp ее соседке по квартире с Украины. Несколькими месяцами ранее они поспорили, кто во время режима изоляции будет использовать обеденный стол для работы.]]>
            </description>

            <pubDate>Thu, 04 Feb 2021 17:19:00 +0300</pubDate>

            <enclosure
                length="74521"
                type="image/jpeg"
                url="https://icdn.lenta.ru/images/2021/02/04/15/20210204155201922/pic_b5898d5bf6c3b886d7464346372f6404.jpg" />

            <category>Путешествия</category>
        </item>

        <item>

            <guid>https://lenta.ru/news/2021/02/04/arest/</guid>

            <author>Арина Сохиева</author>

            <title>МВД прокомментировало кадры из центра в Сахарово</title>

            <link>https://lenta.ru/news/2021/02/04/arest/</link>

            <description>
                <![CDATA[В МВД заявили, что фотографии из центра временного содержания иностранных граждан (ЦВСИГ) в Сахарово, где арестованные участники акций в Москве находятся в переполненной камере, не отражают ситуацию объективно. Там объяснили, что граждан разместили в восьмиместной камере ЦВСИГ временно после судебных заседаний.]]>
            </description>

            <pubDate>Thu, 04 Feb 2021 17:07:00 +0300</pubDate>

            <enclosure
                length="79526"
                type="image/jpeg"
                url="https://icdn.lenta.ru/images/2021/02/04/16/20210204165453821/pic_0becab2d61901e77ae09fdce558e34ec.jpg" />

            <category>Силовые структуры</category>
        </item>

        <item>

            <guid>https://lenta.ru/news/2021/02/04/mummy/</guid>

            <author>Леонид Немов</author>

            <title>Раскрыта неожиданная тайна древнеегипетской мумии</title>

            <link>https://lenta.ru/news/2021/02/04/mummy/</link>

            <description>
                <![CDATA[Ученые обнаружили, что найденная в XIX веке древнеегипетская мумия была заключена в грязевой кокон. После мумификации тело было повреждено, после чего его покрыли грязью и обернули дополнительными бинтами. Такая практика ранее не описывалась в научной литературе, и пока невозможно определить, как часто она применялась.]]>
            </description>

            <pubDate>Thu, 04 Feb 2021 17:05:00 +0300</pubDate>

            <enclosure
                length="50328"
                type="image/jpeg"
                url="https://icdn.lenta.ru/images/2021/02/04/14/20210204144948513/pic_ff65325bafffba19bb5e12014c9e5d79.jpg" />

            <category>Наука и техника</category>
        </item>

        <item>

            <guid>https://lenta.ru/news/2021/02/04/razgovor/</guid>

            <author>Василиса Романова</author>

            <title>Россия приготовилась к «серьезному разговору» с США</title>

            <link>https://lenta.ru/news/2021/02/04/razgovor/</link>

            <description>
                <![CDATA[Москва приготовилась к «серьезному разговору» с Вашингтоном по поводу комментариев относительно российских протестов. Она порекомендовала США «заняться собственными делами». По ее мнению, американские власти игнорируют соблюдение прав человека у себя, хотя и указывают на это другим странам. ]]>
            </description>

            <pubDate>Thu, 04 Feb 2021 17:01:00 +0300</pubDate>

            <enclosure
                length="127140"
                type="image/jpeg"
                url="https://icdn.lenta.ru/images/2021/02/04/16/20210204164918718/pic_4a5cf6c29f11dcd7cbe2cb6172562044.jpg" />

            <category>Мир</category>
        </item>

        <item>

            <guid>https://lenta.ru/news/2021/02/04/snova/</guid>

            <author>Мария Якубовская</author>

            <title>Появились новые переписки с обвиненным в каннибализме Арми Хаммером</title>

            <link>https://lenta.ru/news/2021/02/04/snova/</link>

            <description>
                <![CDATA[В сети появились новые переписки с обвиненным в каннибализме американским актером Арми Хаммером. Он писал, что секс — его любимый наркотик, и признавался, что любит душить своих партнерш почти до потери сознания. Он также требовал, чтобы его собеседница записала аудиозапись во время мастурбации.]]>
            </description>

            <pubDate>Thu, 04 Feb 2021 16:54:00 +0300</pubDate>

            <enclosure
                length="39626"
                type="image/jpeg"
                url="https://icdn.lenta.ru/images/2021/02/04/14/20210204142708857/pic_195016e15cc0702906c724f12ede2cef.jpg" />

            <category>Культура</category>
        </item>

        <item>

            <guid>https://lenta.ru/news/2021/02/04/altshtein/</guid>

            <author>Вероника Лисицына</author>

            <title>Вирусолог оценил прогнозы о нулевом росте заболеваемости COVID-19 в России к
                маю</title>

            <link>https://lenta.ru/news/2021/02/04/altshtein/</link>

            <description>
                <![CDATA[Число зараженных коронавирусом в России в ближайшее время будет сокращаться, но инфекция не уйдет полностью, и человечество будет жить рядом с ней. Если граждане будут активно вакцинироваться, то россияне смогут вернуться к нормальной жизни ориентировочно в конце 2021 года.]]>
            </description>

            <pubDate>Thu, 04 Feb 2021 16:53:00 +0300</pubDate>

            <enclosure
                length="65378"
                type="image/jpeg"
                url="https://icdn.lenta.ru/images/2021/02/04/16/20210204160457344/pic_6d65f41521ddf711b3b5e32ead2abc77.jpg" />

            <category>Россия</category>
        </item>

        <item>

            <guid>https://lenta.ru/news/2021/02/04/ua_nuclear/</guid>

            <author>Михаил Кириллов</author>

            <title>Украина захотела заменить российское ядерное топливо американским</title>

            <link>https://lenta.ru/news/2021/02/04/ua_nuclear/</link>

            <description>
                <![CDATA[Исполняющий обязанности министра энергетики Украины Юрий Витренко заявил, что в ближайшие несколько лет страна полностью откажется от поставок российского ядерного топлива в пользу американского. Он объяснил это необходимостью интеграции с западным рынком, без которой Киев не сможет добиться нужного уровня конкуренции.]]>
            </description>

            <pubDate>Thu, 04 Feb 2021 16:51:00 +0300</pubDate>

            <enclosure
                length="78114"
                type="image/jpeg"
                url="https://icdn.lenta.ru/images/2021/02/04/16/20210204164021337/pic_9fd39bfddf1786091f6979157261ea28.jpg" />

            <category>Бывший СССР</category>
        </item>

        <item>

            <guid>https://lenta.ru/news/2021/02/04/ros/</guid>

            <author>Эмма Щукина</author>

            <title>Мировые цены на еду рекордно выросли</title>

            <link>https://lenta.ru/news/2021/02/04/ros/</link>

            <description>
                <![CDATA[Мировые цены на продовольствие в январе поставили рекорд. Они выросли до максимума с июля 2014 года. Среднее значение индекса продовольственных цен ФАО составило в январе 113,3 пункта, что на 4,3 процента выше, чем в декабре 2020 года. Больше всего подорожали зерновые, растительные масла и сахар. ]]>
            </description>

            <pubDate>Thu, 04 Feb 2021 16:43:00 +0300</pubDate>

            <enclosure
                length="79333"
                type="image/jpeg"
                url="https://icdn.lenta.ru/images/2021/02/04/14/20210204140453082/pic_dcd8057399592709d55a872d36b4f7ce.jpg" />

            <category>Экономика</category>
        </item>

        <item>

            <guid>https://lenta.ru/news/2021/02/04/ufa/</guid>

            <author>Мира Кассиди</author>

            <title>ФСБ задержала подполковника полиции за взятку в 12 миллионов рублей</title>

            <link>https://lenta.ru/news/2021/02/04/ufa/</link>

            <description>
                <![CDATA[Сотрудники ФСБ задержали 34-летнего заместителя начальника отдела полиции Уфимского района по подозрению в посредничестве при передаче взятки в размере 12,5 миллиона рублей. Вторым фигурантом дела стал 58-летний житель Уфы. Он, по версии следствия, узнал, что в отношении его знакомого предпринимателя расследуется дело.]]>
            </description>

            <pubDate>Thu, 04 Feb 2021 16:42:00 +0300</pubDate>

            <enclosure
                length="56644"
                type="image/jpeg"
                url="https://icdn.lenta.ru/images/2021/02/04/15/20210204152620966/pic_2fa1bb3c62af67728dc103aaf9aeb485.jpg" />

            <category>Силовые структуры</category>
        </item>

        <item>

            <guid>https://lenta.ru/news/2021/02/04/arenda/</guid>

            <author>Нина Ташевская</author>

            <title>Названы города мира с самым дорогим элитным жильем в аренду</title>

            <link>https://lenta.ru/news/2021/02/04/arenda/</link>

            <description>
                <![CDATA[По итогам 2020 года городами мира с самым дорогим элитным жильем в аренду стали Нью-Йорк (ставка достигла около 17 евро за «квадрат» в неделю), Гонконг (15 евро) и Токио (13 евро). Далее в десятке идут Лос-Анджелес, Париж, Москва, Лондон, Сеул, Амстердам и Сан-Франциско.<br />]]>
            </description>

            <pubDate>Thu, 04 Feb 2021 16:39:00 +0300</pubDate>

            <enclosure
                length="78889"
                type="image/jpeg"
                url="https://icdn.lenta.ru/images/2021/02/04/16/20210204162550067/pic_f59eab82aea39af656ca62f0f8664332.jpg" />

            <category>Дом</category>
        </item>

        <item>

            <guid>https://lenta.ru/news/2021/02/04/vadim/</guid>

            <author>Матильда Овсова</author>

            <title>Сына советского чемпиона мира по хоккею задержали с наркотиками</title>

            <link>https://lenta.ru/news/2021/02/04/vadim/</link>

            <description>
                <![CDATA[Сына советского чемпиона мира по хоккею Виктора Вахрушева Вадима задержали с наркотиками. У Вахрушева-младшего был изъят двухграммовый сверток с веществом, в состав которого входит героин. В отношении 34-летнего мужчины завели уголовное дело, он находится под подпиской о невыезде.]]>
            </description>

            <pubDate>Thu, 04 Feb 2021 16:37:00 +0300</pubDate>

            <enclosure
                length="45651"
                type="image/jpeg"
                url="https://icdn.lenta.ru/images/2021/02/04/15/20210204155919367/pic_4dc4c0970f16b093ff60901f4d0ea168.jpg" />

            <category>Спорт</category>
        </item>

        <item>

            <guid>https://lenta.ru/news/2021/02/04/maksimishin/</guid>

            <author>Елена Дмитриева</author>

            <title>Умер замглавврача лечившей Навального омской больницы</title>

            <link>https://lenta.ru/news/2021/02/04/maksimishin/</link>

            <description>
                <![CDATA[В Омске на 56-м году жизни умер заместитель главного врача больницы скорой медицинской помощи №1 Сергей Максимишин. Как сообщается на сайте учреждения, Максимишин работал там с 1992 года. Он руководил разработкой и внедрением методик лечения больных с острыми нарушениями мозгового обращения.]]>
            </description>

            <pubDate>Thu, 04 Feb 2021 16:36:00 +0300</pubDate>

            <enclosure
                length="27379"
                type="image/jpeg"
                url="https://icdn.lenta.ru/images/2021/02/04/16/20210204163657578/pic_4e00a9c7fea04ac584f434ba93106eb9.jpg" />

            <category>Россия</category>
        </item>

        <item>

            <guid>https://lenta.ru/news/2021/02/04/sweet/</guid>

            <author>Валентина Атлас</author>

            <title>Барак Обама назвал жену иконой стиля и растрогал пользователей сети</title>

            <link>https://lenta.ru/news/2021/02/04/sweet/</link>

            <description>
                <![CDATA[Барак Обама назвал жену «иконой стиля» и растрогал пользователей сети. Обама озвучил свои слова, адресованные жене несколько дней назад: «Я сказал: "Послушай, детка, ты великолепна. Знаешь, я прекрасно понимаю, почему ты — икона стиля"». Слова бывшего президента США растрогали пользователей сети. ]]>
            </description>

            <pubDate>Thu, 04 Feb 2021 16:35:00 +0300</pubDate>

            <enclosure
                length="52038"
                type="image/jpeg"
                url="https://icdn.lenta.ru/images/2021/02/04/15/20210204151503595/pic_3e77d58cc79f6afee5108746f43c6688.jpg" />

            <category>Ценности</category>
        </item>

        <item>

            <guid>https://lenta.ru/news/2021/02/04/ten/</guid>

            <author>Елена Дмитриева</author>

            <title>В Петербурге умерла заразившаяся коронавирусом мать десятерых детей</title>

            <link>https://lenta.ru/news/2021/02/04/ten/</link>

            <description>
                <![CDATA[В Санкт-Петербурге от коронавируса умерла мать десятерых детей — у них остался лишь отец. 49-летняя Светлана была помощницей воспитателя в детском саду во Фрунзенском районе города. Как рассказала Глухова, предположительно, женщина заразилась коронавирусом в новогоднюю ночь. 4 января она попала в Мариинскую больницу.]]>
            </description>

            <pubDate>Thu, 04 Feb 2021 16:25:00 +0300</pubDate>

            <enclosure
                length="153317"
                type="image/jpeg"
                url="https://icdn.lenta.ru/images/2021/02/04/15/20210204155550102/pic_a9de5c669a26ffc7057579d038953b43.jpg" />

            <category>Россия</category>
        </item>

        <item>

            <guid>https://lenta.ru/news/2021/02/04/neskoromniy/</guid>

            <author>Алевтина Запольская</author>

            <title>Бежавший от суда бывший заместитель главы СБУ объявлен в розыск</title>

            <link>https://lenta.ru/news/2021/02/04/neskoromniy/</link>

            <description>
                <![CDATA[Министерство внутренних дел Украины объявило в розыск бывшего заместителя главы Службы безопасности (СБУ) Дмитрия Нескоромного по решению суда. Чиновника подозревают в подготовке к заказному убийству коллеги. Предположительно, офицер мог мешать ему продвигаться по служебной лестнице. ]]>
            </description>

            <pubDate>Thu, 04 Feb 2021 16:12:00 +0300</pubDate>

            <enclosure
                length="39502"
                type="image/jpeg"
                url="https://icdn.lenta.ru/images/2021/02/04/15/20210204155037605/pic_ed50237a9223a4a12dcb7d139159f56b.jpg" />

            <category>Бывший СССР</category>
        </item>

        <item>

            <guid>https://lenta.ru/news/2021/02/04/trash/</guid>

            <author>Анна Яковлева</author>

            <title>Популярные пляжи Бали превратились в мусорные свалки</title>

            <link>https://lenta.ru/news/2021/02/04/trash/</link>

            <description>
                <![CDATA[Популярные среди туристов пляжи индонезийского острова Бали опустели из-за пандемии коронавируса и превратились в мусорные свалки. Ежедневно из прибрежных зон знаменитых курортов Кута и Джимбаран вывозят от 30 до 60 тонн отходов — пустых бутылок, полиэтиленовых пакетов, пластиковых стаканчиков, выброшенной обуви. ]]>
            </description>

            <pubDate>Thu, 04 Feb 2021 16:11:00 +0300</pubDate>

            <enclosure
                length="82646"
                type="image/jpeg"
                url="https://icdn.lenta.ru/images/2021/02/04/12/20210204125231686/pic_d603e6f4d787f6c41c382d7ec335ca6b.jpg" />

            <category>Путешествия</category>
        </item>

        <item>

            <guid>https://lenta.ru/news/2021/02/04/planetsophie/</guid>

            <author>Виктор Красота</author>

            <title>В честь погибшей трансгендерной артистки Sophie захотели назвать планету</title>

            <link>https://lenta.ru/news/2021/02/04/planetsophie/</link>

            <description>
                <![CDATA[Поклонники трансгендерной артистки Sophie (Софи Ксеон), погибшей в конце января в результате несчастного случая в возрасте 34 лет, захотели назвать планету в ее честь. Фанаты исполнительницы создали петицию, в которой просят НАСА назвать недавно открытую планету TOI 1338 b в память о Sophie. ]]>
            </description>

            <pubDate>Thu, 04 Feb 2021 16:06:00 +0300</pubDate>

            <enclosure
                length="42723"
                type="image/jpeg"
                url="https://icdn.lenta.ru/images/2021/02/04/12/20210204124538346/pic_90f5121e926592892ebf5ecea811211e.jpg" />

            <category>Культура</category>
        </item>

        <item>

            <guid>https://lenta.ru/news/2021/02/04/cold_birds/</guid>

            <author>Вероника Лисицына</author>

            <title>Птицы стали замерзать на лету от аномальных морозов в российском регионе</title>

            <link>https://lenta.ru/news/2021/02/04/cold_birds/</link>

            <description>
                <![CDATA[В Амурской области из-за аномальных холодов птицы начали замерзать на лету и падать на землю. В Воскресеновском заказнике сфотографировали фазана, который «не выдержал морозов и обледенел». Чтобы избежать таких ситуаций, птиц подкармливают пшеницей, кукурузой, зерноотходами.]]>
            </description>

            <pubDate>Thu, 04 Feb 2021 16:01:00 +0300</pubDate>

            <enclosure
                length="110243"
                type="image/jpeg"
                url="https://icdn.lenta.ru/images/2021/02/04/10/20210204102647535/pic_c6e69f404d87e081f97f960c88194588.jpg" />

            <category>Россия</category>
        </item>

        <item>

            <guid>https://lenta.ru/news/2021/02/04/rab/</guid>

            <author>Эмма Щукина</author>

            <title>Более 600 тысяч россиян уволили за две недели января</title>

            <link>https://lenta.ru/news/2021/02/04/rab/</link>

            <description>
                <![CDATA[Согласно данным федерального портала проектов нормативных правовых актов, за последние две недели января 2021 года были уволены более 615 тысяч россиян. В документе отмечается, что по состоянию на 25 января численность безработных, зарегистрированных в службе занятости, составила более 2,5 миллиона человек.]]>
            </description>

            <pubDate>Thu, 04 Feb 2021 16:00:00 +0300</pubDate>

            <enclosure
                length="50066"
                type="image/jpeg"
                url="https://icdn.lenta.ru/images/2021/02/04/12/20210204123038122/pic_671c70df83a26a27de0c2e1c0ab3b52d.jpg" />

            <category>Экономика</category>
        </item>

        <item>

            <guid>https://lenta.ru/news/2021/02/04/kfc_rus_tr/</guid>

            <author>Олег Давыдов</author>

            <title>Турки «захватили» аккаунт российского KFC</title>

            <link>https://lenta.ru/news/2021/02/04/kfc_rus_tr/</link>

            <description>
                <![CDATA[Instagram-аккаунт российской сети ресторанов быстрого питания KFC захватили турки. Так, в профиле опубликовали фото турецкого военного, сопроводив его подписью в виде нескольких эмодзи турецкого флага. В описании страницы появилась фраза на турецком, а в сторис аккаунта — скриншоты переписок на турецком.]]>
            </description>

            <pubDate>Thu, 04 Feb 2021 15:59:00 +0300</pubDate>

            <enclosure
                length="48233"
                type="image/jpeg"
                url="https://icdn.lenta.ru/images/2021/02/04/13/20210204133506228/pic_7f40fce12401bcf9f6db0e5437640eb5.jpg" />

            <category>Интернет и СМИ</category>
        </item>

        <item>

            <guid>https://lenta.ru/news/2021/02/04/epi/</guid>

            <author>Ася Брод</author>

            <title>Назван срок иммунитета к COVID-19 после вакцины «ЭпиВакКорона»</title>

            <link>https://lenta.ru/news/2021/02/04/epi/</link>

            <description>
                <![CDATA[Иммунитет после вакцинации «ЭпиВакКороной» будет сохраняться, предположительно, в течение года, заявила исполняющий обязанности заместителя генерального директора по научно-методической работе и международному сотрудничеству центра «Вектор» Татьяна Непомнящих.]]>
            </description>

            <pubDate>Thu, 04 Feb 2021 15:59:00 +0300</pubDate>

            <enclosure
                length="34303"
                type="image/jpeg"
                url="https://icdn.lenta.ru/images/2021/02/04/15/20210204154554655/pic_2e442e8d452345fbf1ee7481b382aa3b.jpg" />

            <category>Россия</category>
        </item>

        <item>

            <guid>https://lenta.ru/news/2021/02/04/popov/</guid>

            <author>Рахиль Деньгина</author>

            <title>Муж Скабеевой собрался в Госдуму от «Единой России»</title>

            <link>https://lenta.ru/news/2021/02/04/popov/</link>

            <description>
                <![CDATA[Телеведущий Евгений Попов, который вместе со своей супругой Ольгой Скабеевой ведет ток-шоу «60 минут» на «России 1», может выдвинуться на выборах в Госдуму от Москвы. По данным РБК, планируется, что Попов будет избираться по одномандатному округу на западе Москвы от партии «Единая Россия».]]>
            </description>

            <pubDate>Thu, 04 Feb 2021 15:55:00 +0300</pubDate>

            <enclosure
                length="64746"
                type="image/jpeg"
                url="https://icdn.lenta.ru/images/2021/02/04/14/20210204143845512/pic_760472cee5a7c2d2082dcf525f2c21af.jpg" />

            <category>Интернет и СМИ</category>
        </item>

        <item>

            <guid>https://lenta.ru/news/2021/02/04/fireman/</guid>

            <author>Азамат Асланов</author>

            <title>Российский заключенный после отказа в свидании с девушкой поджег колонию</title>

            <link>https://lenta.ru/news/2021/02/04/fireman/</link>

            <description>
                <![CDATA[В Республике Башкортостан суд начал рассмотрение дела 26-летнего заключенного, совершившего поджог колонии за отказ в свидании с девушкой. В марте 2018 года он попросил руководство учреждения предоставить ему свидание с девушкой, но получил отказ. Тогда россиянин решил отомстить руководству с помощью поджога.  ]]>
            </description>

            <pubDate>Thu, 04 Feb 2021 15:46:00 +0300</pubDate>

            <enclosure
                length="49781"
                type="image/jpeg"
                url="https://icdn.lenta.ru/images/2021/02/04/14/20210204143401619/pic_0db23942864a9d07e9fadec5f6ae7255.jpg" />

            <category>Силовые структуры</category>
        </item>

        <item>

            <guid>https://lenta.ru/news/2021/02/04/edge/</guid>

            <author>Марк Львов</author>

            <title>Из Windows окончательно удалят Internet Explorer</title>

            <link>https://lenta.ru/news/2021/02/04/edge/</link>

            <description>
                <![CDATA[Windows 10 лишится одного из встроенных браузеров. Журналисты издания изучили код нового языкового пакета для апдейта Windows 10 21H2 и не нашли в нем упоминаний одного из браузеров. Ожидается, что в будущем обновлении Microsoft удалит из системы классический Edge, основанный на движке EdgeHTML.]]>
            </description>

            <pubDate>Thu, 04 Feb 2021 15:45:00 +0300</pubDate>

            <enclosure
                length="136903"
                type="image/jpeg"
                url="https://icdn.lenta.ru/images/2021/02/03/13/20210203131900190/pic_cfc9edfeea519e8b9d9e9538c36999ce.jpg" />

            <category>Наука и техника</category>
        </item>

        <item>

            <guid>https://lenta.ru/news/2021/02/04/marina/</guid>

            <author>Артем Андреев</author>

            <title>Бывшая невестка Юрия Чайки отсудила право на детей</title>

            <link>https://lenta.ru/news/2021/02/04/marina/</link>

            <description>
                <![CDATA[Бывшая жена Артема Чайки, сына экс-генпрокурора России Юрия Чайки, отсудила право на детей. Также, по решению суда, Артем Чайка должен платить Марине алименты — 200 тысяч рублей ежемесячно (третья часть его дохода). При этом мужчина имеет право видеться с детьми в будний день и забирать их в выходной.]]>
            </description>

            <pubDate>Thu, 04 Feb 2021 15:43:00 +0300</pubDate>

            <enclosure
                length="48844"
                type="image/jpeg"
                url="https://icdn.lenta.ru/images/2021/02/04/15/20210204151503661/pic_28c05769a882eead508a1995843a0d3f.jpg" />

            <category>Россия</category>
        </item>

        <item>

            <guid>https://lenta.ru/news/2021/02/04/sputnikv/</guid>

            <author>София Алабина</author>

            <title>На Западе оценили последние данные о «Спутнике V»</title>

            <link>https://lenta.ru/news/2021/02/04/sputnikv/</link>

            <description>
                <![CDATA[Опубликованные в журнале The Lancet данные о 91,6-процентной эффективности российского «Спутника V» поспособствовали включению препарата в тройку лучших вакцин против коронавирусной инфекции, пишет Politico. Отмечается, что в августе 2020 года мир со скептицизмом отнесся к разработке, однако позже изменил свое мнение.]]>
            </description>

            <pubDate>Thu, 04 Feb 2021 15:42:00 +0300</pubDate>

            <enclosure
                length="87633"
                type="image/jpeg"
                url="https://icdn.lenta.ru/images/2021/02/04/14/20210204144724520/pic_3e61a23290074af1fec1132bd35430d0.jpg" />

            <category>Мир</category>
        </item>

        <item>

            <guid>https://lenta.ru/news/2021/02/04/v/</guid>

            <author>Василиса Романова</author>

            <title>Грецию призвали немедленно получить вакцину «Спутник V»</title>

            <link>https://lenta.ru/news/2021/02/04/v/</link>

            <description>
                <![CDATA[Греция должна немедленно получить российскую вакцину «Спутник V». «Берите "Спутник" прямо сейчас (...). Немцы уже бегут, а мы спим», — цитирует статью РИА Новости. Там говорится, что власти европейских стран хотят как можно скорее получить российский препарат, поскольку он «намного безопаснее» прочих. ]]>
            </description>

            <pubDate>Thu, 04 Feb 2021 15:40:00 +0300</pubDate>

            <enclosure
                length="49119"
                type="image/jpeg"
                url="https://icdn.lenta.ru/images/2021/02/04/14/20210204143635522/pic_85340c321a1b56a984a66f32c6ab4b95.jpg" />

            <category>Мир</category>
        </item>

        <item>

            <guid>https://lenta.ru/news/2021/02/04/boars/</guid>

            <author>Маргарита Михайлова</author>

            <title>Водитель Porsche врезался в стадо кабанов на скорости и поубивал их</title>

            <link>https://lenta.ru/news/2021/02/04/boars/</link>

            <description>
                <![CDATA[Водитель автомобиля немецкой марки Porsche врезался в стадо кабанов на скоростной трассе и поубивал животных. Инцидент произошел в районе Барбанса на северо-западе Испании, в муниципалитете Рианхо. Местный житель направлялся домой с работы по шоссе в условиях плохой видимости, вызванных непогодой. <br />]]>
            </description>

            <pubDate>Thu, 04 Feb 2021 15:37:00 +0300</pubDate>

            <enclosure
                length="57569"
                type="image/jpeg"
                url="https://icdn.lenta.ru/images/2021/02/04/15/20210204150925553/pic_5f6d74c7ae6d91a2abe0bbd6772eb626.jpg" />

            <category>Ценности</category>
        </item>

        <item>

            <guid>https://lenta.ru/news/2021/02/04/vec_pozh/</guid>

            <author>Елена Дмитриева</author>

            <title>Стали известны результаты испытаний вакцины «Вектора» от COVID-19 на
                пожилых</title>

            <link>https://lenta.ru/news/2021/02/04/vec_pozh/</link>

            <description>
                <![CDATA[Стали известны результаты испытаний вакцины от COVID-19 «ЭпиВакКорона» на пожилых россиянах. Как сообщили в учреждении, итоги оказались положительными, у пациентов не было нежелательных реакций. Исследования завершились «несколько дней назад». Исследования вакцины «Вектора» начались в ноябре 2020 года.]]>
            </description>

            <pubDate>Thu, 04 Feb 2021 15:34:00 +0300</pubDate>

            <enclosure
                length="84856"
                type="image/jpeg"
                url="https://icdn.lenta.ru/images/2021/02/04/15/20210204153633831/pic_173ea4c1226b94b1d8235a53fc5917ff.jpg" />

            <category>Россия</category>
        </item>

        <item>

            <guid>https://lenta.ru/news/2021/02/04/vozobnovlenie/</guid>

            <author>Пётр Лавренин</author>

            <title>На Украине допустили возобновление конфликта в Донбассе</title>

            <link>https://lenta.ru/news/2021/02/04/vozobnovlenie/</link>

            <description>
                <![CDATA[Политолог Михаил Погребинский в интервью «Ленте.ру» оценил вероятность возобновления вооруженного конфликта в Донбассе. Он допустил, что новый президент США Джо Байден может начать подталкивать Украину к возобновлению боевых действий, хотя американцам выгоден статус-кво. Тем не менее, нельзя исключать провокации. ]]>
            </description>

            <pubDate>Thu, 04 Feb 2021 15:28:00 +0300</pubDate>

            <enclosure
                length="63074"
                type="image/jpeg"
                url="https://icdn.lenta.ru/images/2021/02/04/15/20210204151008084/pic_05d6650f75e5a3eea67b76d6097a2ccf.jpg" />

            <category>Бывший СССР</category>
        </item>

        <item>

            <guid>https://lenta.ru/news/2021/02/04/abh/</guid>

            <author>Анна Яковлева</author>

            <title>Власти Абхазии описали мощный турпоток из России словами «такого раньше не
                было»</title>

            <link>https://lenta.ru/news/2021/02/04/abh/</link>

            <description>
                <![CDATA[Власти Абхазии сообщили о мощном потоке российских туристов в страну на фоне пандемии коронавируса и введенных из-за нее ограничений. Высокий интерес у путешественников к абхазским достопримечательностям, к примеру Рицинскому национальному парку и Новоафонской пещере, заметен уже сейчас. ]]>
            </description>

            <pubDate>Thu, 04 Feb 2021 15:28:00 +0300</pubDate>

            <enclosure
                length="73024"
                type="image/jpeg"
                url="https://icdn.lenta.ru/images/2021/02/04/14/20210204143029235/pic_d1b97cbc0b456495c1c3166b1f625165.jpg" />

            <category>Путешествия</category>
        </item>

        <item>

            <guid>https://lenta.ru/news/2021/02/04/tarasova/</guid>

            <author>Матильда Овсова</author>

            <title>Тарасову возмутило судейство на первенстве России по фигурному катанию</title>

            <link>https://lenta.ru/news/2021/02/04/tarasova/</link>

            <description>
                <![CDATA[Заслуженного тренера СССР Татьяну Тарасову возмутило судейство на чемпионате России среди юниоров по фигурному катанию в Красноярске. Тарасова обратила внимание на ошибку в судействе мужского турнира, когда техническая бригада приняла четверной сальхов Егора Рухина за тройной прыжок. ]]>
            </description>

            <pubDate>Thu, 04 Feb 2021 15:19:00 +0300</pubDate>

            <enclosure
                length="35495"
                type="image/jpeg"
                url="https://icdn.lenta.ru/images/2021/02/04/14/20210204142731835/pic_a7f6a8da3658aad47d4814fb17730d9a.jpg" />

            <category>Спорт</category>
        </item>

        <item>

            <guid>https://lenta.ru/news/2021/02/04/zvezda_vo_lbu/</guid>

            <author>Иван Хрусталев</author>

            <title>Американский рэпер имплантировал в лоб драгоценный камень</title>

            <link>https://lenta.ru/news/2021/02/04/zvezda_vo_lbu/</link>

            <description>
                <![CDATA[Американский рэпер Lil Uzi Vert (настоящее имя — Саймир Вудс) имплантировал себе в лоб драгоценный камень стоимостью 24 миллиона долларов. По словам 26-летнего хип-хоп-артиста, он увидел бриллиант в 2017 году и тогда же решил приобрести его. Ему пришлось копить на него четыре года.]]>
            </description>

            <pubDate>Thu, 04 Feb 2021 15:15:00 +0300</pubDate>

            <enclosure
                length="18035"
                type="image/jpeg"
                url="https://icdn.lenta.ru/images/2021/02/04/13/20210204131727949/pic_6cdadd23a16b499498a7c2a58cfdd37f.jpg" />

            <category>Культура</category>
        </item>

        <item>

            <guid>https://lenta.ru/news/2021/02/04/sjr_smirnov/</guid>

            <author>Олег Давыдов</author>

            <title>Союз журналистов России потребовал проверить арест главреда «Медиазоны»</title>

            <link>https://lenta.ru/news/2021/02/04/sjr_smirnov/</link>

            <description>
                <![CDATA[Союз журналистов России потребовал проверить законность административного ареста главного редактора издания «Медиазона» Сергея Смирнова. Как сообщается на сайте организации, было направлено «обращение в компетентные органы». Журналиста, руководящего интернет-изданием, арестовали на 25 суток за ретвит шутки.]]>
            </description>

            <pubDate>Thu, 04 Feb 2021 15:15:00 +0300</pubDate>

            <enclosure
                length="61503"
                type="image/jpeg"
                url="https://icdn.lenta.ru/images/2021/02/04/14/20210204143057011/pic_f02323998c4768c599e5ac07b51f323e.jpg" />

            <category>Интернет и СМИ</category>
        </item>

        <item>

            <guid>https://lenta.ru/news/2021/02/04/veselo/</guid>

            <author>Анна Кох</author>

            <title>Путин подписал закон о «веселящем газе»</title>

            <link>https://lenta.ru/news/2021/02/04/veselo/</link>

            <description>
                <![CDATA[Президент Владимир Путин подписал закон об административной ответственности за пропаганду и незаконную рекламу так называемого веселящего газа (закиси азота). Так, пропаганда или незаконная реклама этого вещества повлечет для граждан штраф в размере от одной до двух тысяч рублей. ]]>
            </description>

            <pubDate>Thu, 04 Feb 2021 15:13:00 +0300</pubDate>

            <enclosure
                length="100156"
                type="image/jpeg"
                url="https://icdn.lenta.ru/images/2021/02/04/15/20210204151435550/pic_9db1fdca55daf5116171a62cfe83b5df.jpg" />

            <category>Россия</category>
        </item>

        <item>

            <guid>https://lenta.ru/news/2021/02/04/vet/</guid>

            <author>Алиса Дмитриева</author>

            <title>Тигр под общей анестезией укусил ветеринара за ногу</title>

            <link>https://lenta.ru/news/2021/02/04/vet/</link>

            <description>
                <![CDATA[Тигр в китайском зоопарке укусил за ногу ветеринара, который ставил ему капельницу. В зоопарке уточнили, что животное находилось под общей анестезией и нанесло травму человеку, будучи в бессознательном состоянии. Последствия произошедшего попали на видео. Ветеринар получил незначительную рану, его состояние стабильно.]]>
            </description>

            <pubDate>Thu, 04 Feb 2021 15:10:00 +0300</pubDate>

            <enclosure
                length="100004"
                type="image/jpeg"
                url="https://icdn.lenta.ru/images/2021/02/04/09/20210204094254900/pic_45a177e8388ae642955d831afeab0097.jpg" />

            <category>Из жизни</category>
        </item>

        <item>

            <guid>https://lenta.ru/news/2021/02/04/f15ex2/</guid>

            <author>Иван Потапов</author>

            <title>В США объяснили создание аналога Су-57</title>

            <link>https://lenta.ru/news/2021/02/04/f15ex2/</link>

            <description>
                <![CDATA[Истребители четвертого поколения F-15EX Advanced Eagle дешевле и сильнее вооружены, чем самолеты пятого поколения F-35 Lightning II. Причину создания компанией Boeing истребителя F-15EX Advanced Eagle, который называют аналогом российского Су-57, раскрывает Popular Mechanics.]]>
            </description>

            <pubDate>Thu, 04 Feb 2021 15:08:00 +0300</pubDate>

            <enclosure
                length="99179"
                type="image/jpeg"
                url="https://icdn.lenta.ru/images/2021/02/04/10/20210204100016057/pic_ecfac49c2949bdd5dc62376e78609399.jpg" />

            <category>Наука и техника</category>
        </item>

        <item>

            <guid>https://lenta.ru/news/2021/02/04/aid/</guid>

            <author>Самуил Попрятов</author>

            <title>ЕС выделил 13 миллионов евро в помощь россиянам во время пандемии</title>

            <link>https://lenta.ru/news/2021/02/04/aid/</link>

            <description>
                <![CDATA[Европейский союз выделил 13 миллионов евро на поддержку наиболее уязвимых перед эпидемией коронавируса групп населения в Российской Федерации. Об этом сообщил высокий представитель ЕС по внешней политике и политике безопасности Жозеп Боррель в интервью агентству «Интерфакс».<br />]]>
            </description>

            <pubDate>Thu, 04 Feb 2021 15:07:00 +0300</pubDate>

            <enclosure
                length="38733"
                type="image/jpeg"
                url="https://icdn.lenta.ru/images/2021/02/04/15/20210204150320944/pic_9ad56c60bbbbd5c5c35774a4fb3aad38.jpg" />

            <category>Мир</category>
        </item>

        <item>

            <guid>https://lenta.ru/news/2021/02/04/ua_naz/</guid>

            <author>Михаил Кириллов</author>

            <title>Украинские националисты начали штурм офиса оппозиционного телеканала
                «Наш»</title>

            <link>https://lenta.ru/news/2021/02/04/ua_naz/</link>

            <description>
                <![CDATA[Украинские националистические группировки начали штурм киевского офиса оппозиционного телеканала «Наш». Он принадлежит одному из лидеров партии «Оппозиционный блок» Евгению Мураеву и является одним из последних не запрещенных пророссийских СМИ в стране. Полиция пытается помешать намерениям радикалов. ]]>
            </description>

            <pubDate>Thu, 04 Feb 2021 15:03:00 +0300</pubDate>

            <enclosure
                length="65685"
                type="image/jpeg"
                url="https://icdn.lenta.ru/images/2021/02/04/15/20210204150203152/pic_4470670a3ac0338cb28e37e5b3d17608.jpg" />

            <category>Бывший СССР</category>
        </item>

        <item>

            <guid>https://lenta.ru/news/2021/02/04/vysotka/</guid>

            <author>Нина Ташевская</author>

            <title>Для «Дома-2» по ошибке хотели купить сталинскую высотку</title>

            <link>https://lenta.ru/news/2021/02/04/vysotka/</link>

            <description>
                <![CDATA[Создатели телешоу «Дом-2» по ошибке чуть было не купили одну из сталинских высоток в Москве — жилой дом на Кудринской площади. Летом 2020 года телепроект приобрел для своих нужд пристройку к легендарному зданию. Однако впоследствии выяснилось, что его адрес совпадает с адресом пристройки.]]>
            </description>

            <pubDate>Thu, 04 Feb 2021 15:01:00 +0300</pubDate>

            <enclosure
                length="91077"
                type="image/jpeg"
                url="https://icdn.lenta.ru/images/2021/02/04/13/20210204134907718/pic_d358714ed99aa4a45011c9e7b382f5bb.jpg" />

            <category>Дом</category>
        </item>
    </channel>
</rss>
